[
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "gezip",
        "antwort": "Spaziergang, Reise",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "13.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "değdirmek",
        "antwort": "berühren",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "13.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kandırarak",
        "antwort": "trick, täuschen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "23.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "aşarak",
        "antwort": "Überschreitung",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "23.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "taşar",
        "antwort": "überläufen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "23.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bulanık",
        "antwort": "verschwommenes,",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "24.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "soygun",
        "antwort": "Raub",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "25.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "karşılaştırmak",
        "antwort": "vergleichen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "26.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yarıda",
        "antwort": "mitten drin",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "1.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "üstüme",
        "antwort": "auf mir",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "1.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "inatlaşmak",
        "antwort": "stur zu sein",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "1.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "inat",
        "antwort": "Sturheit",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "1.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "firar",
        "antwort": "Flucht",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "2.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şahidim",
        "antwort": "bezeugen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "2.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hançer",
        "antwort": "Dolch",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "2.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yarışma",
        "antwort": "Wettbewerb",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "4.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çakırkeyif",
        "antwort": "beschwipst",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "4.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "karakolu",
        "antwort": "Polizeistation",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "5.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "düzen",
        "antwort": "die Ordnung",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "5.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "fırlatmak",
        "antwort": "starten, werfen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "8.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çizilmak",
        "antwort": "zeichnen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "8.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dava",
        "antwort": "Gerichtsfall",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "9.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tarikat",
        "antwort": "Sekte",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "9.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hassas",
        "antwort": "fein",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "9.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "topla kendini",
        "antwort": "reißen Sie sich zusammen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "9.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sürtük",
        "antwort": "schlampe",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "9.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ödünç",
        "antwort": "Ausleihen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "10.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "netleşmek",
        "antwort": "klären",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "13.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şebeke",
        "antwort": "Gitter, Netzwerk",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "14.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tutacak",
        "antwort": "griff",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "14.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Adam ne yapıyor?",
        "antwort": "Was macht der Mann?",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.5.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Adamlar su içiyor",
        "antwort": "Die Männer trinken Wasser",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ailece",
        "antwort": "mit der ganzen Familie",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "akıl",
        "antwort": "Verstand",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "akıllı",
        "antwort": "verständig- klug",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "akşamları",
        "antwort": "abends",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "aksi halde",
        "antwort": "andernfalls",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "aldırmak",
        "antwort": "abtreiben",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "alın",
        "antwort": "die Stirne",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "almanca",
        "antwort": "das Deutsche- auf deutsch",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Almanya",
        "antwort": "Deutschland",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "altı",
        "antwort": "sechs",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "altmış",
        "antwort": "60",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "22.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ameliyat",
        "antwort": "Operation",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "28.6.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "anahtar",
        "antwort": "der Schlüssel",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "anıt",
        "antwort": "das Denkmal",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "anlayışlı",
        "antwort": "verständnisvoll",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "anne",
        "antwort": "Mutter",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Annem yok.",
        "antwort": "Ich habe keine Mutter.",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "17.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ansızın",
        "antwort": "plötzlich- schlagartig",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "apaçık",
        "antwort": "glassklar",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "apayrı",
        "antwort": "strikt getrennt",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "araba",
        "antwort": "das Auto",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "araba anahtarı",
        "antwort": "der Autoschlüssel",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Araba hızlı gidiyor",
        "antwort": "Das Auto fährt schnell",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "17.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "arabalar",
        "antwort": "Autos",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Arabistan",
        "antwort": "Arabien",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "9.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "araştırmak",
        "antwort": "etwas untersuchen- erforschen- recherchieren",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Arjantin",
        "antwort": "Argentinien",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "arkadaş",
        "antwort": "der Freund",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "22.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Arnavut",
        "antwort": "Albaner/in",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "asır",
        "antwort": "das Jahrhundert",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "at",
        "antwort": "Pferd",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Avusturalya",
        "antwort": "Australien",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "9.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Avusturalyalı",
        "antwort": "Australier/in",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Avusturya",
        "antwort": "Österreich",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ayarlamak",
        "antwort": "vereinbaren",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ayıp etmek",
        "antwort": "gegen die guten Sitten verstoßen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ayyaş",
        "antwort": "Trinker",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Az biraz",
        "antwort": "Nur wenig",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bacak--ğı",
        "antwort": "das Bein",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bahşiş",
        "antwort": "das Trinkgeld",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bakkal",
        "antwort": "der Lebensmittelgeschäft",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "balık--ğı",
        "antwort": "der Fisch",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "basbayağı",
        "antwort": "ganz gewöhnlich",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "başka",
        "antwort": "andere/s- sonstige",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "17.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "basmak",
        "antwort": "drucken- drücken",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bayağı",
        "antwort": "gewöhnlich",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bayram",
        "antwort": "Feiertag",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "15.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bazen",
        "antwort": "manchmal",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bebek",
        "antwort": "Baby",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "22.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "becerik",
        "antwort": "die Geschicklichkeit",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "beden",
        "antwort": "die Größe",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "beğenmek",
        "antwort": "billigen- Gefallen finden",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Ben evli değilim",
        "antwort": "Ich bin nicht verheiratet",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Ben güzel miyim?",
        "antwort": "Bin ich hübsch?",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "benim gibi",
        "antwort": "wie ich",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "benimle",
        "antwort": "mit mir",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "berrak",
        "antwort": "durchsichtig- hell",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bir balık",
        "antwort": "ein Fisch",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "9.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bir buçuk kilo",
        "antwort": "eineinhalb Kilo",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bir hafta sonra",
        "antwort": "in einer Woche",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bir kaba koydum",
        "antwort": "in einen Behälter getan",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "27.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bir milyar",
        "antwort": "1 Mrd",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bira",
        "antwort": "das Bier",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "biriktirmek",
        "antwort": "sammeln",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "24.3.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "birinden boşanmak",
        "antwort": "sich von jem. scheiden lassen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bizim gibi",
        "antwort": "wie wir",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "22.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bizimle",
        "antwort": "mit uns",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "22.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bloca",
        "antwort": "im Überfluss",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "boğmak",
        "antwort": "ertrinken",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "boğulmak",
        "antwort": "ersticken",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bölüm",
        "antwort": "Abschnitt",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "20.4.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bu",
        "antwort": "dieser- diese",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Bu kızım",
        "antwort": "Das ist mein Tochter",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "15.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Bu öğretmenin mi",
        "antwort": "Ist das dein Lehrer",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bugün",
        "antwort": "heute",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "buhar avladık",
        "antwort": "Dunst gejagt",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "24.3.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Bulutlar nerede?",
        "antwort": "Wo sind die Wolken?",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "9.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bunlar",
        "antwort": "diese hier",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Bunlar arkadaşlarım",
        "antwort": "Das sind meine Freunde",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "17.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "buruşuk",
        "antwort": "faltig- runzlig",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "büyük--ğü",
        "antwort": "groß",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Buyurun",
        "antwort": "bitte sehr",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "18.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Çağırınak",
        "antwort": "rufen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "cahil",
        "antwort": "unwissend- unerfahren",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çalındı",
        "antwort": "Mir wurde gestohlen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çalışma",
        "antwort": "das Arbeiten",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "17.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çarpmak",
        "antwort": "schlagen- stoßen- prallen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çarşamba",
        "antwort": "Mittwoch",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "22.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Çarşı",
        "antwort": "das Geschäftsviertel",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çay",
        "antwort": "der Tee",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "22.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ÇekÇe",
        "antwort": "tschechisch",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "18.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Çekilmek",
        "antwort": "zurücktreten",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Çekinmek",
        "antwort": "sich scheuen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çelenk",
        "antwort": "Girlande Kranz",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çene çalmak",
        "antwort": "schwatzen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "cevap",
        "antwort": "die Antwort",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çıft",
        "antwort": "Paar",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "cimri",
        "antwort": "geizig",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Çince",
        "antwort": "chinesisch",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çizgili",
        "antwort": "gestreift",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çoğalmak",
        "antwort": "sich vermehren/zunehmen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Çok sevindim",
        "antwort": "freut mich sehr",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "22.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "cumartesi (gÃ¼nÃ¼)",
        "antwort": "der Samstag",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çürümek",
        "antwort": "faulen- verderben",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "daha çok",
        "antwort": "mehr",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "daha yavaş",
        "antwort": "langsamer",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "damat (damadı)",
        "antwort": "der Schwiegersohn",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dapdar",
        "antwort": "super schmal- eng",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dayanmak",
        "antwort": "Widerstehen, Solidarität",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "24.3.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dayı",
        "antwort": "der Onkel mütterlicherseits",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "de/da",
        "antwort": "auch",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "değmek",
        "antwort": "wert sein- sich lohnen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "demli",
        "antwort": "stark gebraut",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "deniz",
        "antwort": "das Meer",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dert (derdi)",
        "antwort": "der Kummer- das Leid",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dipdiri",
        "antwort": "sehr lebendig/ frisch",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "diri",
        "antwort": "lebendig- frisch (Gemüse)",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "diş fırÇası",
        "antwort": "die Zahnbürste",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dolap",
        "antwort": "Schrank",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dondurma",
        "antwort": "Eis",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "20.4.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dövmek",
        "antwort": "verprügeln- schlagen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "düdük",
        "antwort": "Pfeife",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dürüst",
        "antwort": "ehrlich",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "24.3.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "-E uğramak",
        "antwort": "bei jemanden vrobeischauen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "-e/-a görmek",
        "antwort": "sehen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "-e/a tutalmak",
        "antwort": "sich verlieben",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ekmek",
        "antwort": "das Brot",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "el",
        "antwort": "die Hand",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "17.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "eleştirmek",
        "antwort": "kritisieren",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "elin",
        "antwort": "die Braut- die Schwiegertochter",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "eline sağlık",
        "antwort": "Dank an den Koch (m)",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "elinizde mevcut",
        "antwort": "bei Ihnen vorrätig",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "elinize sağlık",
        "antwort": "Dank an die Köchin (w)",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ellene satık",
        "antwort": "Ich danke deinen Händen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "elliaçık",
        "antwort": "großzügig",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "elma",
        "antwort": "der Apfel",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "22.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "elti",
        "antwort": "die Schwägerin",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "en azından",
        "antwort": "mindestens",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "6.6.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "en güzeli",
        "antwort": "Schönste",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "enişte",
        "antwort": "der Schwager",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ertelemek",
        "antwort": "verschieben",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "eski kafalı",
        "antwort": "altmodisch",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "esmer",
        "antwort": "dunkelhaarig",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "12.4.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "esnemek",
        "antwort": "gähnen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "etkilemek -i",
        "antwort": "jem/etw. beinflussen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "etmek",
        "antwort": "tun",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "evet",
        "antwort": "ja",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "fıkra anlatmak",
        "antwort": "eine Anekdote erzählen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "fırça",
        "antwort": "die Bürste",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "fotoğrafçı",
        "antwort": "Fotograf",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "9.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "garip",
        "antwort": "merkwürdig",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "gayet",
        "antwort": "überaus",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "gazete",
        "antwort": "die Zeitung",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "gece",
        "antwort": "die Nacht",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "18.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "gelin damat",
        "antwort": "Braut - Bräutigam",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "24.3.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "genç",
        "antwort": "jung",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "genç--ci",
        "antwort": "jugendlich",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "22.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "gerçi",
        "antwort": "obwohl",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "24.3.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "gıpta etmek",
        "antwort": "jem. beneiden",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "gıpta etmek -e",
        "antwort": "nacheifern jmden",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "görmek",
        "antwort": "sehen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "görünürde",
        "antwort": "anscheinend",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "götürmek",
        "antwort": "bringen- wegtragen- mitnehmen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "grip (gribi)",
        "antwort": "die Grippe",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "22.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "gümrük",
        "antwort": "der Zoll",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "gütmek",
        "antwort": "hüten",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "27.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "güya",
        "antwort": "Wahrscheinlich",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "güzel",
        "antwort": "Die Schönheit",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "halletmek",
        "antwort": "lösen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hangi",
        "antwort": "welche",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hapis",
        "antwort": "der/die Gefangene",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hariç",
        "antwort": "ausgenommen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "24.3.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hasta",
        "antwort": "krank",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hastahane",
        "antwort": "das Krankenhaus",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "haydut (haydudu)",
        "antwort": "der Räuber",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hayır",
        "antwort": "nein",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hayvan tüyleri",
        "antwort": "Tierhaare/Federn",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hediye",
        "antwort": "das Geschenk",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "her",
        "antwort": "jede",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "22.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "her gün",
        "antwort": "täglich",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "her hafta",
        "antwort": "wöchentlich",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "her şey",
        "antwort": "alles",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Her şey yolunda.",
        "antwort": "Alles geht seinen Weg.",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "15.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hileci",
        "antwort": "unehrlich",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hilezik",
        "antwort": "das Armband",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hoş bulduk",
        "antwort": "wir haben es angenehm gefunden",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hükümet",
        "antwort": "die Regierung",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "huzurevi",
        "antwort": "Altersheim",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "-İ bilmek",
        "antwort": "wissen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "-i biriktirmek",
        "antwort": "sparen- sammeln- anhäufen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "içeri (Substantiv)",
        "antwort": "Innere (Substantiv)",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "içmek",
        "antwort": "rauchen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "22.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ihraÇ (ihracı)",
        "antwort": "die Ausfuhr",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ihraÇ etmek",
        "antwort": "exportieren",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "iki yüz iki",
        "antwort": "zweihundertzwei",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ikinci",
        "antwort": "zweiter",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "15.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ilerlemek",
        "antwort": "verbessern",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ilkbahar",
        "antwort": "der Frühling",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "incir",
        "antwort": "die Feige",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "inkar etmek",
        "antwort": "leugnen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "inşallah",
        "antwort": "hoffentlich",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "17.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "insanlar",
        "antwort": "Menschen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "İran",
        "antwort": "Iran",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "işitmek",
        "antwort": "hören",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ıslık çalmak",
        "antwort": "pfeiffen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ıspanak",
        "antwort": "der Spinat",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ısrar etmek",
        "antwort": "bestehen auf",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "istemek",
        "antwort": "wünschen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "isveÇÇe",
        "antwort": "schwedisch",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "İsviÇre",
        "antwort": "Schweiz",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "17.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "italyanca",
        "antwort": "italienisch",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "15.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "iyi akşamlar",
        "antwort": "guten Abend",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "17.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Japon",
        "antwort": "Japaner/in",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "9.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kabalaşmak",
        "antwort": "unhöflich werden",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kadın",
        "antwort": "die Frau",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Kadının şapkası var",
        "antwort": "Das ist der Hut der Frau",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kapalı",
        "antwort": "geschlossen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kapkara",
        "antwort": "pechschwarz",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "karışmak",
        "antwort": "mischen",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "11.6.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kavga",
        "antwort": "der Streit",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "18.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kayak",
        "antwort": "Ski",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "18.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kayınbirader",
        "antwort": "Schwager",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kazak defolu cıkmak",
        "antwort": "Fahrerflucht begehen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kederli",
        "antwort": "betrübt",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kibirli",
        "antwort": "arrogant",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kilit (kilidi)",
        "antwort": "das Schloß",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kilitli",
        "antwort": "verschlossen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kim",
        "antwort": "Wer",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "22.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kimyasal madde",
        "antwort": "chemischer Stoff",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kırk dört",
        "antwort": "vierundvierzig",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "17.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kış",
        "antwort": "der Winter",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "18.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kışın",
        "antwort": "im Winter",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "18.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kıvrılmak",
        "antwort": "zusammenrollen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kız",
        "antwort": "Tochter",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kızıl",
        "antwort": "rot",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "14.6.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "klâsik",
        "antwort": "klassisch",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "22.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "köfte",
        "antwort": "die Hackfleischbällchen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kömür",
        "antwort": "Kohle",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "köpek--ği",
        "antwort": "der Hund",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "9.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "körfez",
        "antwort": "die Bucht- der Golf",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kormak",
        "antwort": "jem. verjagen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "küçük",
        "antwort": "klein",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "küfelik",
        "antwort": "Koma",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kursur",
        "antwort": "Fehler",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kutlamak",
        "antwort": "beglückwünschen",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "6.6.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "-le/-la ikna etmek",
        "antwort": "überzeugen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "macun",
        "antwort": "die Paste",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "makine",
        "antwort": "die Maschine",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "15.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "mantıklı",
        "antwort": "logisch",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "24.3.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "masa",
        "antwort": "der Tisch",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "mavi",
        "antwort": "blau",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "meÇhul",
        "antwort": "unbekannt",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "mektup",
        "antwort": "der Brief",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "9.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Mesafe",
        "antwort": "Abstand",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "24.3.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "metin",
        "antwort": "derText",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "mevcut",
        "antwort": "Bestand",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "mey",
        "antwort": "(poet. ) der Wein",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "muayene odası",
        "antwort": "das Untersuchungsziınmer",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "müjdemi",
        "antwort": "Freundenbotschaft",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "namus",
        "antwort": "das Ehrgefühl",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "nasıl?",
        "antwort": "wie?",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ne",
        "antwort": "Was",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Neden gelmiyorsun",
        "antwort": "Warum kommst du nicht",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "nerede",
        "antwort": "wo",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "15.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "NorveÇli",
        "antwort": "Norweger/in",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "15.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "O güzel.",
        "antwort": "Sie ist hübsch.",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "O öğrenci",
        "antwort": "Er ist Schüler",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "O uyuyor",
        "antwort": "Er/sie schläft",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "oda",
        "antwort": "der Raum",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "öğrenmek",
        "antwort": "lernen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "15.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "okul",
        "antwort": "die Schule",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Onlar kadın.",
        "antwort": "Sie sind Frauen.",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "onlardan",
        "antwort": "von ihnen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "22.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Önödeme yapmak zorundamıyım",
        "antwort": "Muss ich eine Anzahlung leisten?",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Onun / onun annesi güzel mi?",
        "antwort": "Ist seine/ihre Mutter hübsch?",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "oran",
        "antwort": "Proportion/Ausmaß",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "örmek",
        "antwort": "stricken- flechten",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "otomobil",
        "antwort": "das Auto",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "öyle mi?",
        "antwort": "Wirklich?",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "para",
        "antwort": "das Geld",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "22.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Param var",
        "antwort": "Ich habe Geld.",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "7.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Paramız yok",
        "antwort": "Wir haben kein Geld.",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.4.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Paranız yok",
        "antwort": "Ihr habt kein Geld.",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.4.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Parası var",
        "antwort": "Sie hat Geld.",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "18.4.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "pardesü",
        "antwort": "Übergangsmantel",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "pazar",
        "antwort": "Sonntag",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "17.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "personel",
        "antwort": "das Personal",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "personel bürosu",
        "antwort": "das Personalbüro",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "22.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "pide salonu",
        "antwort": "die Pidegaststätte",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "pişirme",
        "antwort": "das Kochen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "piyanist",
        "antwort": "Pianist",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "15.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "plastik",
        "antwort": "Plastik",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "polen",
        "antwort": "Pollen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "15.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "posta",
        "antwort": "die Post",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "9.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "raf",
        "antwort": "Regal",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "rastlantı",
        "antwort": "zufällig",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "reddetmek",
        "antwort": "zurückweisen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "renk",
        "antwort": "die Farbe",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "rüzgà¢r",
        "antwort": "der Wind",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "saat",
        "antwort": "die Stunde",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Saat yediyi çeyrek geçiyor",
        "antwort": "Es sit viertel nach sieben",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sabah",
        "antwort": "der Morgen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sadece",
        "antwort": "nur",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şair",
        "antwort": "Dichter",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "saldırgan",
        "antwort": "aggressiv",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şarap",
        "antwort": "der Wein",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sayfa",
        "antwort": "Buchseite",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "17.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "saygı",
        "antwort": "Hochachtung, Respekt",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "seçenek",
        "antwort": "Alternative",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "seçmek",
        "antwort": "auswählen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "24.3.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sekiz",
        "antwort": "acht",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sekreter",
        "antwort": "Sekretär",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "22.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Sempatikti",
        "antwort": "Er war nett (1)",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Sen küçüksün.",
        "antwort": "Du bist klein.",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Sen nasılsın?",
        "antwort": "Wie geht es dir?",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "senin gibi",
        "antwort": "wie du",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "senin kendi odan",
        "antwort": "dein eigenes Zimmer",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sergi",
        "antwort": "ausstellung",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Serkanın nezaketine şaştım",
        "antwort": "Ich bewundere Serkan für seine Höflichkeit",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sermaye",
        "antwort": "das Kapital",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sersefil",
        "antwort": "bettelarm",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sevgil",
        "antwort": "Geliebter",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sevgili",
        "antwort": "lieb- liebenswert",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sevindirmek",
        "antwort": "erfreuen- aufheitern",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sevmek (sevinci)",
        "antwort": "lieben",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "18.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sıcak",
        "antwort": "heiß",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "15.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sığmak",
        "antwort": "hinein passen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şikayet etmek",
        "antwort": "sich beklagen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şikayetçi",
        "antwort": "Beschwerde",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sıkışmak",
        "antwort": "pleite gehen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şımartmak",
        "antwort": "frech sein",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şirket",
        "antwort": "Firma",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "24.3.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şoför",
        "antwort": "Fahrer",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "22.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sögüt",
        "antwort": "Weide",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "solmak",
        "antwort": "verwelken",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "somurtmak",
        "antwort": "schmollen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Sonbahardan sonra kış gelir",
        "antwort": "Nach dem Herbst kommt der Winter",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sonra",
        "antwort": "dann",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "söyle bakalım",
        "antwort": "nun sag mal",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şube",
        "antwort": "die Zweigstelle",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tahmin etmek",
        "antwort": "erraten",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "24.3.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "takım",
        "antwort": "Mannschaft",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "24.3.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "takip etmek",
        "antwort": "verfolgen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tasarlamak",
        "antwort": "planen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "taşınmak",
        "antwort": "umziehen",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "1.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tavla",
        "antwort": "Backgammon",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "telefon",
        "antwort": "das Telefon",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "telefon etmek",
        "antwort": "telefonieren",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "18.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "telefon kulübesi",
        "antwort": "die Telefonzelle",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "terfi etmek",
        "antwort": "befördern",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "termometre",
        "antwort": "das Thermometer",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "teşekkür etmek",
        "antwort": "danken- sich bedanken",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "17.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tren",
        "antwort": "der Zug",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Türkiye",
        "antwort": "Türkei",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "üç",
        "antwort": "3",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "17.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "üstünden başı",
        "antwort": "von oben bis unten",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "utandırıcı",
        "antwort": "peinlich",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ütülemek -i",
        "antwort": "bügeln",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "uyruk",
        "antwort": "Staatsangehörigkeit",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "uyumak",
        "antwort": "schlafen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "uzarmak",
        "antwort": "wachsen- länger werden",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Üzgünum",
        "antwort": "Das tut mir so leid",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "üzmek",
        "antwort": "jem. quälen- bekümmern",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "vagon",
        "antwort": "der Waggon",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ve",
        "antwort": "und",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "vekil",
        "antwort": "der Vertreter",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "veli",
        "antwort": "der Vormund- der Elternteil",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "venge",
        "antwort": "die Schwägerin",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "vollamak",
        "antwort": "auf den Weg schicken- absenden",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yalvarmak",
        "antwort": "bitten, anflehen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "24.3.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yamyassı",
        "antwort": "total platt",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Yardım edin",
        "antwort": "Hilfe",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yassı",
        "antwort": "flach- platt",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yastık",
        "antwort": "das Kissen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yatırmak",
        "antwort": "anlegen- einzahlen- investieren",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yemek yemek",
        "antwort": "eine Mahlzeit zu sich nehmen- speisen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yeni",
        "antwort": "neu",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yetişkinler",
        "antwort": "Erwachsene",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yıl",
        "antwort": "das Jahr",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yirmi bin",
        "antwort": "20000",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yırtık",
        "antwort": "zerrissen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yok",
        "antwort": "ist nicht vorhanden",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yormak",
        "antwort": "ermüden",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Yugoslav",
        "antwort": "Jugoslawe(in)",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yumurta",
        "antwort": "das Ei",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Yunanistan",
        "antwort": "Griechenland",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "22.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "zeki",
        "antwort": "intelligent",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "12.4.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "cılız",
        "antwort": "mager",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dokunmak",
        "antwort": "anfassen- berühren",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "duyulmaz",
        "antwort": "unhörbar",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "uyuşuk",
        "antwort": "empfindungslos",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "halsiz",
        "antwort": "träge- langsam",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çizik",
        "antwort": "Schramme- Kratzer",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sargı",
        "antwort": "Verband",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dikiş",
        "antwort": "Naht- Stich",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Kemik",
        "antwort": "Knochen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kıymık",
        "antwort": "Splitter",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çıkık",
        "antwort": "verrengt",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Alçı",
        "antwort": "Gips",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "koruyucu aile",
        "antwort": "Pflegefamilie",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "evlat edinmek",
        "antwort": "adoptieren",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tepki",
        "antwort": "Reaktion",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "fincan",
        "antwort": "die Tasse",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ilgi",
        "antwort": "Interesse",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "için",
        "antwort": "für",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "iki bin",
        "antwort": "zweitausend",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yemek",
        "antwort": "das Essen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "duş",
        "antwort": "Dusche",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "gri",
        "antwort": "grau",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Müsülman",
        "antwort": "Moslem",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "cami",
        "antwort": "die Moschee",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "daha hızlı",
        "antwort": "schneller",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sağ/sağda",
        "antwort": "rechts",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hızlı araba",
        "antwort": "schnelles Auto",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ki",
        "antwort": "dass/ der- die- das",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "teneke",
        "antwort": "der Kanister",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "selam",
        "antwort": "der Gruß",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ne haber?",
        "antwort": "wie geht's?",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dün",
        "antwort": "gestern",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ocak",
        "antwort": "Januar",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Tanıştığıma çok memnum oldum",
        "antwort": "Nett dich kennenzulernen.",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kahvaltı",
        "antwort": "das Frühstück",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "aile",
        "antwort": "die Familie",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Çimenler yeşil mı?",
        "antwort": "Ist das Gras grün?",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yol",
        "antwort": "der Weg",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "evin önünde",
        "antwort": "vor dem Haus",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "konser",
        "antwort": "das Konzert",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "zaman zaman",
        "antwort": "ab und zu",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "büro",
        "antwort": "das Büro",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "asker",
        "antwort": "der Soldat",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "oldukça büyük",
        "antwort": "recht groß (ziemlich groß)",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çocuk",
        "antwort": "das Kind",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yüz on bir",
        "antwort": "einhundertelf",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dağ",
        "antwort": "der Berg",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "pul",
        "antwort": "die Marke",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bacanak",
        "antwort": "der Schwager",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "süt",
        "antwort": "Milch",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hanım",
        "antwort": "die Frau (hinter Vornamen)",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ben kırk yaşındayım",
        "antwort": "Ich bin 40 Jahre alt",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Biz saat ikibuçakta buluşuyoruz",
        "antwort": "Wir treffen uns um halb drei",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "doğru",
        "antwort": "WAHR",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kafa",
        "antwort": "Kopf",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "neden?",
        "antwort": "warum? (wovon?)",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dükkân",
        "antwort": "das Geschäft",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "adres",
        "antwort": "die Adresse",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "duş almak",
        "antwort": "duschen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tamam",
        "antwort": "in Ordnung",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "O yorgun.",
        "antwort": "Er ist müde.",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Afedersiniz. Ben anladım",
        "antwort": "Entschuldigung ich habe das nicht verstanden",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "birahane",
        "antwort": "die Biergaststätte",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kahvaltı etmek",
        "antwort": "frühstücken",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "defter",
        "antwort": "das Heft",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "pilav",
        "antwort": "Reis",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "iş",
        "antwort": "die Arbeit",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kadar",
        "antwort": "bis",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "burada",
        "antwort": "hier",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Kaç tane balık var?",
        "antwort": "Wie viele Fische sind da?",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Elmalar kasede",
        "antwort": "Äpfel in der Schale",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "afiyet olsun",
        "antwort": "guten Appetit (wird meist nach dem Essen gesagt)",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "metodu",
        "antwort": "die Methode",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "parmak",
        "antwort": "der Finger",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "artık değil",
        "antwort": "nicht mehr",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "defolmak",
        "antwort": "abhauen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bir daha",
        "antwort": "noch einmal",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Akdeniz",
        "antwort": "das Mittelmeer",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ile",
        "antwort": "mit",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Kumarhane",
        "antwort": "Kasino",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "iyi günler",
        "antwort": "guten Tag",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yuvarlak",
        "antwort": "rund",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bugüne kadar",
        "antwort": "bis heute",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sabahları",
        "antwort": "morgens",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yaz",
        "antwort": "Sommer",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kimin gibi?",
        "antwort": "wie wer?",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "pastahane",
        "antwort": "die Konditorei",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "iç",
        "antwort": "Innere",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "beraber",
        "antwort": "zusammen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "egzersiz",
        "antwort": "Aufgabe",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "17.6.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Sen en güzelsin.",
        "antwort": "Du bist am schönsten.",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hakkında",
        "antwort": "über, in Bezug",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Kase masada",
        "antwort": "Schale auf dem Tisch",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "afiyet",
        "antwort": "das Wohlbefinden",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kimin",
        "antwort": "Wessen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "29.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bir bıçak",
        "antwort": "ein Messer",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "29.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "rakı",
        "antwort": "türk. Anisschnaps",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "29.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "iç çamaşırı",
        "antwort": "die Unterwäsche",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "29.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Çayhane",
        "antwort": "das Teehaus",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "29.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bizde",
        "antwort": "bei uns",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "29.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sıfır",
        "antwort": "0",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "29.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kitap--bı",
        "antwort": "das Buch",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "29.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "miyop--bu",
        "antwort": "kurzsichtig",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "29.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dans etmek",
        "antwort": "tanzen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "29.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çatal",
        "antwort": "Gabel",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "29.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Nasılsınız",
        "antwort": "Wie geht es Ihnen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "29.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Yorgun muydun",
        "antwort": "Warst du müde?",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "29.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "güzel bir kız",
        "antwort": "ein schönes Mädchen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "29.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kara",
        "antwort": "schwarz",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "29.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "biraz",
        "antwort": "ein wenig",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "29.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "senden",
        "antwort": "von dir",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "29.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dudak--ğı",
        "antwort": "Lippe",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "29.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kimi",
        "antwort": "mancher/manche/manches/einige",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "29.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "belki",
        "antwort": "vielleicht",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "29.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sağ ol",
        "antwort": "nein- danke- wörtl: sei gesund",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "29.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "lastik",
        "antwort": "das Gummi",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "29.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "teşekkürler",
        "antwort": "danke",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "29.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "aşık",
        "antwort": "verliebt",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "29.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "beklemek",
        "antwort": "warten",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "29.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "taksi",
        "antwort": "das Taxi",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "29.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Daha iyi bir fikrim yok",
        "antwort": "Ich habe keine bessere Idee",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "29.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yirmi",
        "antwort": "zwanzig",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "29.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bir kız çocuk",
        "antwort": "ein Mädchen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "29.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "doğün",
        "antwort": "Hochzeit",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "18.6.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "O uyuyor mu?",
        "antwort": "Schläft er/sie?",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "29.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bir az",
        "antwort": "ein wenig- etwas",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "29.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "akşam",
        "antwort": "der Abend",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "konuşmak",
        "antwort": "sprechen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şefkat",
        "antwort": "die Zärtlichkeit",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "19.6.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "en sıcak",
        "antwort": "am wärmsten",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "uçmak",
        "antwort": "fliegen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Hoşçakal",
        "antwort": "Auf Wiedersehen- lebe wohl",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sokak",
        "antwort": "die Straße- die Gasse",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Üzgünüm",
        "antwort": "Ich bin traurig",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Arap",
        "antwort": "Araber/in",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Hindistan",
        "antwort": "Indien",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "karındaş- heute: kardeş",
        "antwort": "das Geschwister- der Bruder",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "restoran",
        "antwort": "das Restaurant",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şeker",
        "antwort": "der Zucker",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kahvehane",
        "antwort": "das Kaffeehaus",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Nereden geliyorsun",
        "antwort": "Woher kommst du",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "inci",
        "antwort": "der erste",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tekrar",
        "antwort": "wieder",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bahçe",
        "antwort": "der Garten",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "her ay",
        "antwort": "monatlich",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yavru",
        "antwort": "Junges",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "onlar gibi",
        "antwort": "wie sie (Pl.)",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Kayınvalide",
        "antwort": "Schwiegermutter",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Kayınpeder",
        "antwort": "Schwiegervater",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "evlat",
        "antwort": "Nachkomme",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "cumhuriyet",
        "antwort": "die Republik",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şekerli",
        "antwort": "zuckrig- gezuckert",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "BelÇika",
        "antwort": "Belgien",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "postahane",
        "antwort": "das Postamt",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Benim kedim yorgun.",
        "antwort": "Meine Katze ist müde.",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "O bir tane şapka satin alıyor",
        "antwort": "Er kauft einen Hut",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dişarı çikmak",
        "antwort": "ausgehen",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "5.7.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "akşam yemeği",
        "antwort": "Abendessen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ekmek--ği",
        "antwort": "das Brot",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Adam ayakkabı giymiyor",
        "antwort": "Der Mann trägt keine Schuhe",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "beyaz",
        "antwort": "weiß",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bir saat sonra",
        "antwort": "eine Stunde später",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "1.6.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bembeyaz",
        "antwort": "schneeweiß",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "1.6.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şey",
        "antwort": "die Sache",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "1.6.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "açık renği",
        "antwort": "helle Farbe",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "1.6.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bulut",
        "antwort": "die Wolke",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "1.6.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Seninki.",
        "antwort": "Deins.",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "1.6.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "boylu",
        "antwort": "Größe",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "6.8.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "on üç",
        "antwort": "dreizehn",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "1.6.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "nereden",
        "antwort": "woher",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "1.6.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kasap",
        "antwort": "Metzger",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "1.6.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ağrı kesici",
        "antwort": "Schmerzmittel",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "6.8.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "pide",
        "antwort": "die Pide",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "1.6.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kendisi",
        "antwort": "er/sie selbst",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "1.6.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sağdan",
        "antwort": "von rechts",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "1.6.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ayakkabılar",
        "antwort": "Schuhe",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "1.6.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "uÇak",
        "antwort": "das Flugzeug",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "1.6.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Yemek pirşiyorum şimdi",
        "antwort": "Ich koche gerade",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "1.6.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Bu kaç para",
        "antwort": "Wie viel kostet das?",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "1.6.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "seninle",
        "antwort": "mit dir",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.6.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "mağaza",
        "antwort": "das große Geschäft",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.6.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "vitrin",
        "antwort": "die Vitrine",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.6.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ye",
        "antwort": "iss",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.6.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sert",
        "antwort": "hart- rauh- streng",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "25.7.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sizinle",
        "antwort": "mit euch",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.6.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bu eve kadar",
        "antwort": "bis zu diesem Haus",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.6.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "büyük",
        "antwort": "groß",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.6.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "karabiber",
        "antwort": "schwarzer Pfeffer",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.6.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "takılmak",
        "antwort": "abhängen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sizin",
        "antwort": "euer/ihr",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.6.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şimdi",
        "antwort": "jetzt",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.6.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "on dokuz",
        "antwort": "neunzehn",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.6.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bir sandviç",
        "antwort": "ein Sandwich",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.6.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "mum",
        "antwort": "Kerze",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yüz",
        "antwort": "einhundert",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.6.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kar",
        "antwort": "Schnee",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.6.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bacak",
        "antwort": "Bein",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.6.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tabak--ğı",
        "antwort": "der Teller",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.6.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Öğrenciler çalışkan.",
        "antwort": "Die Schüler sind fleißig.",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.6.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yapmak",
        "antwort": "tun",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.6.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "son",
        "antwort": "das Ende",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "1.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "meraklı",
        "antwort": "neugierig",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "2.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sapmak",
        "antwort": "abbiegen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "harcamak",
        "antwort": "ausgeben/verbrauchen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Anadolu",
        "antwort": "Anatolien",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "7.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "pratik",
        "antwort": "praktisch",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "7.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hain",
        "antwort": "Verräter",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "incitmek",
        "antwort": "kränken",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hakaret",
        "antwort": "Beleidigung",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "boşanmak",
        "antwort": "Scheidung",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "köpük",
        "antwort": "Schaum",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ülke",
        "antwort": "Land",
        "phase": "5",
        "naechsteabfrage": "26.11.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bozuk",
        "antwort": "kaputt",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bisiklet",
        "antwort": "das Fahrrad",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Adınız nedir",
        "antwort": "Was ist ihr Vorname",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "selâm söylemek",
        "antwort": "jdm. Grüße ausrichten",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bu nedenle",
        "antwort": "aus diesem Grund",
        "phase": "5",
        "naechsteabfrage": "27.11.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "metot",
        "antwort": "die Methode",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bina",
        "antwort": "Gebäude",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "24.3.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "mutlu",
        "antwort": "glücklich",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "otobüs",
        "antwort": "Bus",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "İsveÇli",
        "antwort": "Schwede(in)",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "büyük baba",
        "antwort": "Opa",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ekspres",
        "antwort": "der Expresszug",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "öyle",
        "antwort": "so",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "garaj",
        "antwort": "die Garage",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "mayıs",
        "antwort": "Mai",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "temiz",
        "antwort": "sauber",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Bu erkek kardeşim",
        "antwort": "Das sind Brüder",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "onun gibi",
        "antwort": "wie sie (er/sie/es)",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "siyah",
        "antwort": "schwarz",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "açık hava",
        "antwort": "heiteres Wetter",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "seyretmek",
        "antwort": "schauen",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "28.9.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "nehir",
        "antwort": "der Fluß",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bey",
        "antwort": "der Herr (hinter Vornamen)",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dedikoducu",
        "antwort": "schwätzerisch",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Hoşuma gitmedi",
        "antwort": "Das gefällt mir nicht",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "cep (cebi)",
        "antwort": "die eingenähte Tasche",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kapak",
        "antwort": "der Deckel",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "besleyci",
        "antwort": "nahrhaft",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çiğnemek",
        "antwort": "kauen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "belgesel film",
        "antwort": "Dokumentarfilm",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "21.9.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kardeş",
        "antwort": "der Bruder- das Geschwister",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "16.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kabine",
        "antwort": "das Kabinett",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "16.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "eğlence",
        "antwort": "das Vergnügen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "16.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hiçbir şey",
        "antwort": "überhaupt nichts",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "16.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Kimde kalıcaksın",
        "antwort": "Bei wem übernachtest du",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "5.9.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sığır",
        "antwort": "Rind",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "damat",
        "antwort": "Bräutigam",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "gelin",
        "antwort": "Braut",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "birleşmek",
        "antwort": "sich anschließen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "aralık",
        "antwort": "Dezember",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "18.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Kuyruk",
        "antwort": "Schwanz",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "meyve",
        "antwort": "das Obst",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "taze",
        "antwort": "frisch",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bardak",
        "antwort": "das Glas",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "zor",
        "antwort": "schwierig",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Ben gönüllü bir yardımcıyım",
        "antwort": "Ich bin ein freiwilliger Helfer",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "10.9.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "selam vermek",
        "antwort": "grüßen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şipşirin",
        "antwort": "sehr anmutig- hübsch",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "10.9.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "muz",
        "antwort": "Banane",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "-e/a sevinmek",
        "antwort": "sich freuen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Mutluyum",
        "antwort": "Ich bin glücklich",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "gelmek",
        "antwort": "kommen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "muhabir",
        "antwort": "Korrespondent",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "işten önce",
        "antwort": "vor der Arbeit",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "22.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "anlamamak",
        "antwort": "nicht verstehen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "22.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şekerlemeler",
        "antwort": "Süßigkeiten",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Alman",
        "antwort": "deutsch",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bilmek",
        "antwort": "wissen- können- kennen (Sachen)",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "arnavutÇa",
        "antwort": "albanisch",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hamur işi",
        "antwort": "Gebäck",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ağır",
        "antwort": "schwer- mächtig",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hoş geldin",
        "antwort": "willkommen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yer",
        "antwort": "der Ort- der Platz",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şekersiz",
        "antwort": "ungezuckert",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "-e/a sormak",
        "antwort": "fragen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bir saat önce",
        "antwort": "vor einer Stunde",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Sen uyuyor musun?",
        "antwort": "Schläfst du?",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hedef",
        "antwort": "Ziel",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Çabuk olmak",
        "antwort": "sich beeilen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "masal",
        "antwort": "Märchen- Geschichte",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "27.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sofra kurmak",
        "antwort": "Tisch decken",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "temizlik",
        "antwort": "sauberkeit",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yardım etmek",
        "antwort": "jemanden helfen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ateş",
        "antwort": "das Feuer- das Fieber",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hesap",
        "antwort": "die Rechnung",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tanıdık",
        "antwort": "der/die Bekannte",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "19.9.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "mobilya",
        "antwort": "Möbel",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sandalye",
        "antwort": "Stuhl",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "memnun oldum",
        "antwort": "sehr erfreut",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Abartma",
        "antwort": "übertreib nicht",
        "phase": "5",
        "naechsteabfrage": "3.1.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "manşet",
        "antwort": "Schlagzeile",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kıvırcık",
        "antwort": "lockig",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dış görünüş",
        "antwort": "Aussehen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Çay bardağı",
        "antwort": "das Teeglas",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "6.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ilan",
        "antwort": "Anzeige",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şu güzel kız",
        "antwort": "dieses schöne Mädchen da",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "6.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bluz",
        "antwort": "die Bluse",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "6.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "pembe dizi",
        "antwort": "Seifenopen (Serie)",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çizgi",
        "antwort": "Linie",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tuz",
        "antwort": "das Salz",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "10.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Kursura bakmayınız.",
        "antwort": "Nehmen sie es nicht übel.",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "30.9.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sonradan",
        "antwort": "nachher",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "10.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "usul",
        "antwort": "die Methode",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "30.9.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "mutfak--ğı",
        "antwort": "die Küche",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "10.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "geze",
        "antwort": "Reise",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "10.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kuzen",
        "antwort": "Cousine/Cousin",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "10.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bunun gibi",
        "antwort": "so wie dies",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "10.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hayır (haydudu)",
        "antwort": "nein",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "10.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Lübnanlı",
        "antwort": "Libanese",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "10.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "mesela",
        "antwort": "z.B.",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "15.11.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bende",
        "antwort": "bei mir",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "10.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yapyalnız",
        "antwort": "sehr allein",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "10.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "arkadaşlar",
        "antwort": "Freunde",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "11.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "birinci",
        "antwort": "erster",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "11.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sunucu",
        "antwort": "Moderator",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "gümrükÇü",
        "antwort": "der Zollbeamte",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "2.10.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "perde",
        "antwort": "Vorhang",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "2.10.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "uzaktan kumanda",
        "antwort": "Fernbedienung",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "fetih",
        "antwort": "die Eroberung",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "19.10.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "öneri",
        "antwort": "Empfehlung",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yayınlamak",
        "antwort": "übertragen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sunu",
        "antwort": "Präsentation",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bavul",
        "antwort": "der Koffer",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "13.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "komple",
        "antwort": "komplett",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "13.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Nereye gitsek?",
        "antwort": "Wo sollen wir hingehen?",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "5.10.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Saat kaç",
        "antwort": "Wie spät ist es?",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "15.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "köşe",
        "antwort": "die Ecke",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "15.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "vejetaryen",
        "antwort": "der Vegetarier",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "15.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kopkolay",
        "antwort": "kinderleicht",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "15.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "peynir",
        "antwort": "der Käse",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "15.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sormak",
        "antwort": "die fragen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "15.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "daha soğuk",
        "antwort": "kälter",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "figüran",
        "antwort": "Komparse",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "maden suyu",
        "antwort": "Mineralwasser",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sohbet etmek",
        "antwort": "sich unterhalten",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Mısırlı",
        "antwort": "Ägypter/in",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yönetmen",
        "antwort": "Regisseur",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Allaha ısmarladık",
        "antwort": "wir haben (dich) Gott befohlen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ölmek",
        "antwort": "sterben",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "öğrenci",
        "antwort": "der Student",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "numara",
        "antwort": "die Nummer",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yapımcı",
        "antwort": "Produzent",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "etkili",
        "antwort": "effektiv",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "pencere",
        "antwort": "das Fenster",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "görgüz",
        "antwort": "Anstand und Bräuche",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sol",
        "antwort": "link(s)",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "aslında",
        "antwort": "eigentlich",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "29.10.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bakmak",
        "antwort": "pflegen",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "29.10.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dağıtım",
        "antwort": "Verteilung",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "iletmek",
        "antwort": "vermitteln",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sinir bozucu",
        "antwort": "störend",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "nerelisin?",
        "antwort": "woher stammst du?",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ikna",
        "antwort": "Überzeugung",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "iyi geceler",
        "antwort": "gute Nacht",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Ben Türk yemeklerini seviyorum",
        "antwort": "Ich mag türkisches Essen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sol/solda",
        "antwort": "links",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "lale",
        "antwort": "Tulpe",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "televizyon seyretmek",
        "antwort": "fernsehen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bilet",
        "antwort": "die Fahrkarte",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "eskiden",
        "antwort": "früher",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "30.10.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sarışın",
        "antwort": "blond",
        "phase": "5",
        "naechsteabfrage": "28.1.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "koltuk",
        "antwort": "der Sessel",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Şehir",
        "antwort": "Stadt",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tuzsuz",
        "antwort": "salzlos",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "köpek",
        "antwort": "der Hund",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kurumak",
        "antwort": "vertrocknen",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "14.10.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yağmur yağmak",
        "antwort": "regnen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Hesap lüften",
        "antwort": "Die Rechnung bitte",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yalan söylemek",
        "antwort": "lügen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dünya",
        "antwort": "die Welt",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ıtır çiçeği",
        "antwort": "Geranie",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "karahindiba",
        "antwort": "Löwenzahn",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kardelen",
        "antwort": "Schneeglöckchen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "pahalı",
        "antwort": "teuer",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "4.8.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "buradan",
        "antwort": "von hier",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "26.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şarkı söylemek",
        "antwort": "singen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "26.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "neyle",
        "antwort": "womit?",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "26.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kızgın",
        "antwort": "sauer sein",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "26.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ne ... ne de",
        "antwort": "weder ... noch",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "16.10.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "gonca",
        "antwort": "Knospe",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "önce",
        "antwort": "vor",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "26.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Bence değil.",
        "antwort": "Meiner Meinung nach nicht.",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "26.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "lazım",
        "antwort": "notwendig- erforderlich",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "26.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Oraya",
        "antwort": "Dorthin",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "26.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ad",
        "antwort": "der (Vor)name",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "26.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "neye",
        "antwort": "wozu/ zu was",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "26.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "o yaşlı adam",
        "antwort": "jener alte Mann dort",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "26.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bir gazete",
        "antwort": "eine Zeitung",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "26.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bambaşka",
        "antwort": "ganz anders",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "26.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "O yemek pişiriyor",
        "antwort": "Er/sie kocht Essen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "26.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "en büyük",
        "antwort": "am größten",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "26.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sap",
        "antwort": "Stiel",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "lezzetli",
        "antwort": "schmackhaft",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "4.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ne kadar",
        "antwort": "wie lange",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "4.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kötü",
        "antwort": "böse",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "4.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "mor",
        "antwort": "(dunkel)violett- blau gefroren",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "9.11.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ilaç",
        "antwort": "Medikament",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "4.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yemekhane",
        "antwort": "Speisesaal- Kantine",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "4.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şarkı",
        "antwort": "das Lied",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "4.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çamaşır",
        "antwort": "die Wäsche",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "4.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "özür dilemek",
        "antwort": "jemand um Entschuldigung bitten",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "4.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "nazar",
        "antwort": "böser Blick",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "en yavaş",
        "antwort": "am langsamsten",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "4.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "buçuk",
        "antwort": "Hälfte",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "4.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Patron izin almak",
        "antwort": "Vom Chef die Erlaubnis einholen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "4.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "zengin",
        "antwort": "reich",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "mesaj",
        "antwort": "die Nachricht",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Hâlâ",
        "antwort": "immer noch",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "13.11.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bitkisi",
        "antwort": "Pflanze- Anlage",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "saman",
        "antwort": "Heu",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yığın",
        "antwort": "Haufen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "fakır",
        "antwort": "arm",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sevmek",
        "antwort": "lieben",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hafta sonu",
        "antwort": "Wochende",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "görmemek",
        "antwort": "nicht sehen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ağustos",
        "antwort": "August",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "köpkötü",
        "antwort": "sauschlecht",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "gelin bakalım",
        "antwort": "kommt mal her",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "insan",
        "antwort": "der Mensch",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "erken",
        "antwort": "früh",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Hoşçakalın",
        "antwort": "Auf Wiedersehen-lebt wohl",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hava",
        "antwort": "die Luft",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Mutlu olacağım",
        "antwort": "Ich werde glücklich sein",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "saray",
        "antwort": "Schloss",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "su",
        "antwort": "Wasser",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Yetişkin",
        "antwort": "Der Erwachsene",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "29.10.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kolay",
        "antwort": "leicht",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "9.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "gürültü",
        "antwort": "Geräusch",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "9.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kahve fincanı",
        "antwort": "die Kaffeetasse",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "9.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Tarım",
        "antwort": "Landwirtschaft",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Çavdar",
        "antwort": "Roggen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "O nerede?",
        "antwort": "Wo ist er?",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "11.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "öpüşmek",
        "antwort": "einander küssen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "11.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dudak",
        "antwort": "Lippe",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "11.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "öğütülmüş",
        "antwort": "gemahlen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sokulmak",
        "antwort": "kuscheln",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tutku",
        "antwort": "Leidenschaft- Hingabe",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "mülteci",
        "antwort": "Flüchtling",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "koltuk değneği",
        "antwort": "Krücke",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "1.6.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tırmanmak",
        "antwort": "klettern",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "İlişki",
        "antwort": "Beziehung",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Çene",
        "antwort": "Kinn",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "köknar",
        "antwort": "Tannenbaum",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yıkamak",
        "antwort": "waschen",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "20.11.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kayın",
        "antwort": "Buchenbaum",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "oğul",
        "antwort": "Sohn",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "15.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hoşunagitmek",
        "antwort": "angenehm sein- gefallen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "15.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dinlemek",
        "antwort": "anhören-zuhören",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "20.12.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "düz",
        "antwort": "flach- eben- gerade- glatt",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "4.11.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ağaÇ",
        "antwort": "der Baum",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "15.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dönem",
        "antwort": "Zeitraum",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tüfek",
        "antwort": "das Gewehr",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "neler",
        "antwort": "was alles",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "24.11.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Saat ikiye yirmi var",
        "antwort": "Es ist 20 vor 2",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "24.11.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Bulaşık makinam var",
        "antwort": "Ich habe eine Geschirrspülmaschine",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Kadın ayakkabı giyiyor",
        "antwort": "Die Frau trägt Schuhe",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "verimlilik",
        "antwort": "Fruchtbarkeit",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Eğiklik",
        "antwort": "Neigung",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "döngü",
        "antwort": "Kreislauf",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ayçiçeği",
        "antwort": "die Sonnenblume",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "26.11.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tramvay",
        "antwort": "Straßenbahn",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "22.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Yardımınız için teşekkürler",
        "antwort": "Vielen Dank für Ihre Hilfe",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "22.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "üzgün",
        "antwort": "traurig",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "22.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Onun annesi genç.",
        "antwort": "Ihre Mutter ist jung.",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "22.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bir kız çocuk ve anne babası",
        "antwort": "ein Mädchen und ihre Eltern",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "22.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Ben kaza yaptım",
        "antwort": "Ich hatte einen Unfall",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "27.11.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "balık",
        "antwort": "der Fisch",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "22.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "portakal suyu",
        "antwort": "O-saft",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "22.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ılımlı",
        "antwort": "gemäßigt",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hapşırıyorum",
        "antwort": "ich niese",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "30.12.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kavun",
        "antwort": "Melone",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "30.12.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "zoruna gitmek",
        "antwort": "schwerfallen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "26.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "makina",
        "antwort": "die Maschine",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "26.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kedi",
        "antwort": "die Katze",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "26.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "demet",
        "antwort": "Bündel",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "içilmek",
        "antwort": "getrunken werden",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "26.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "vazife",
        "antwort": "Pflicht",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "engellemek",
        "antwort": "behindern",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Yazın Türkiye çok sıcaktır",
        "antwort": "Im Sommer ist es in der Türkei sehr heiß",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "27.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "buluşmak",
        "antwort": "sich treffen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "27.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Erkek çocuklar yüzüyor",
        "antwort": "Die Jungen schwimmen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "27.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Çanta",
        "antwort": "die Handtasche",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "27.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Yemiyorsan- bana ver.",
        "antwort": "Wenn du das nicht isst- gib es mir.",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "27.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kapı",
        "antwort": "die Tür",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "27.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yepyeni",
        "antwort": "ganz neu",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "27.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bahar",
        "antwort": "der Frühling",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "27.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sade kahve",
        "antwort": "schwarzer Kaffee",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "1.1.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bozulmak",
        "antwort": "kaputt gehen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "27.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "duruş",
        "antwort": "Körperhaltung",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tebessüm",
        "antwort": "Lächeln",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "el sıkışma",
        "antwort": "Händedruck",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "makyaj",
        "antwort": "Schminke",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "karışık",
        "antwort": "gemischt",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "5.12.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "En yakın Eczane nerede?",
        "antwort": "Wo ist die nächste Apotheke?",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "-e/a inanamak",
        "antwort": "glauben an/vertrauen auf",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "5.12.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sahte",
        "antwort": "falsch",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "işaret etmek",
        "antwort": "zeigen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "görmezliğe gelmek",
        "antwort": "ignorieren",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şiir",
        "antwort": "Gedicht",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "19.11.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "meyve suyu",
        "antwort": "Fruchtsaft",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "neşe",
        "antwort": "die Fröhlichkeit",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "19.11.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "gelişmek",
        "antwort": "wachsen- sich entwickeln",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ilginç bir müze",
        "antwort": "ein interessantes Museum",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "öpmek",
        "antwort": "küssen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sevgi",
        "antwort": "die Liebe",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "mide",
        "antwort": "Magen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "mutfak",
        "antwort": "die Küche",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "31.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kat",
        "antwort": "das Stockwerk",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "31.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "mide bulantısı",
        "antwort": "Übelkeit",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "20.11.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "olmak",
        "antwort": "sein",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "31.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sabun",
        "antwort": "die Seife",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "31.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "nerelisiniz?",
        "antwort": "woher stammen Sie?",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "31.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "oğlan",
        "antwort": "der Junge",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "31.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hayat böyle",
        "antwort": "so ist das Leben",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "31.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "altıncı",
        "antwort": "sechster",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "31.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çorba içmek",
        "antwort": "die Suppe essen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "31.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "renk--gi",
        "antwort": "die Farbe",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "31.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "cihaz",
        "antwort": "der Apparat",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "20.11.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "turp",
        "antwort": "Radieschen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "besleyici",
        "antwort": "nahrhaft",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şalgam",
        "antwort": "Speiserübe",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "buğday",
        "antwort": "Weizen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "somun",
        "antwort": "Laib",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dilim",
        "antwort": "Scheibe",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "gevrek",
        "antwort": "knusprig",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tartışma",
        "antwort": "Diskussion",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "lehine",
        "antwort": "zugunsten",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Macaristan",
        "antwort": "Ungarn",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "14.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hazı",
        "antwort": "manche- einige",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "4.12.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "temizlik yapmak",
        "antwort": "putzen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "14.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Küpe",
        "antwort": "Ohrring",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "4.12.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "pazarlık yapmak",
        "antwort": "handeln",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "20.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kalp",
        "antwort": "das Herz (anat.)",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "20.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "macarca",
        "antwort": "ungarisch",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "20.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ressam",
        "antwort": "Maler",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "10.12.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kürtaj",
        "antwort": "Abtreibung",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "10.12.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "artık",
        "antwort": "nunmehr",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "25.1.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bakış",
        "antwort": "Anblick",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "10.12.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dişçi",
        "antwort": "der Zahnarzt",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "20.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "eczahane- heute: eczane",
        "antwort": "die Apotheke",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "20.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "havlu",
        "antwort": "das Handtuch",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "11.12.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Çabuk itfaiyeyi arayın",
        "antwort": "Rufen Sie schnell die Feuerwehr",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "11.12.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "masmavi",
        "antwort": "tief blau",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "badanalamak",
        "antwort": "tünchen",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "11.12.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "daire",
        "antwort": "Wohnung",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "alan",
        "antwort": "das Gelände",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "22.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "zemin",
        "antwort": "Boden",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "eğiliyorum",
        "antwort": "verneigen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "lokanta",
        "antwort": "die Gaststätte",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "saat kaç?",
        "antwort": "wie viel Uhr ist es?",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bilinmek",
        "antwort": "gewusst werden",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "delik",
        "antwort": "Loch",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hastane",
        "antwort": "das Krankenhaus",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dikkat etmek",
        "antwort": "aufpassen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "vücut",
        "antwort": "Körper",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "inmek",
        "antwort": "hinabsteigen",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "30.12.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "harita",
        "antwort": "die Landkarte",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "O kac yaşinda?",
        "antwort": "Wie alt ist er/sie?",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "nisan",
        "antwort": "der April",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hoş geldiniz",
        "antwort": "(ihr seid) willkommen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Öksürük oldum",
        "antwort": "Ich habe Husten",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "29.1.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "cebin",
        "antwort": "deine Hosentasche",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "27.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Müze ilginctir",
        "antwort": "Das Museum ist interessant",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "27.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "altında",
        "antwort": "unter",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "1.2.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "zamanında",
        "antwort": "rechtzeitig",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "1.2.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Ilginç müzemizi ziyaret edin",
        "antwort": "Besuchen Sie unser interessantes Museum",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "27.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dümdüz",
        "antwort": "geradeaus",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "2.1.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "akraba",
        "antwort": "relativ",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "27.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Japonya",
        "antwort": "Japan",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "27.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "anladım",
        "antwort": "ich habe verstanden",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "27.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "adında",
        "antwort": "namens- mit Namen",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "18.12.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "plan",
        "antwort": "der Plan",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "omuz",
        "antwort": "Schulter",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "2.2.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "mendil",
        "antwort": "Taschentuch",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kız arkadaş",
        "antwort": "die Freundin",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ziyaret etmek",
        "antwort": "besuchen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yardımcı olmak",
        "antwort": "jemandem behilflich sein",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "18.12.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Onun kedisi siyah.",
        "antwort": "Seine/ihre Katze ist schwarz.",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "baldız",
        "antwort": "die Schwägerin",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "18.12.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "anlamadı mı",
        "antwort": "hat er nicht verstanden?",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sefil",
        "antwort": "verarmt",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "18.12.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Arnavutluk",
        "antwort": "Albanien",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kolye",
        "antwort": "Kette",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "gitmek",
        "antwort": "gehen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "meyan kökü",
        "antwort": "Lakritze",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "görümce",
        "antwort": "die Schwägerin",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "19.12.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Peşinden",
        "antwort": "nach folgen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "24.3.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kâse",
        "antwort": "Schlüssel",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hem ... hem de",
        "antwort": "sowohl ... als auch",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "21.12.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sofra takımı",
        "antwort": "Geschirr",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "evinin önünde",
        "antwort": "vor seinem Haus",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "2.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "formül",
        "antwort": "Formular",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "3.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Siz kötüsünüz.",
        "antwort": "Sie sind böse.",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "3.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "öyleyse",
        "antwort": "wenn das so ist- dann",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "8.1.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Başardım.",
        "antwort": "Ich hab's geschafft.",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "8.1.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tuzlu",
        "antwort": "salzig",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "3.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "özel konuk",
        "antwort": "Stargast",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hasat",
        "antwort": "Ernte",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tanımak",
        "antwort": "kennen (Personen)",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "9.1.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yüksek sesle",
        "antwort": "laut",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "28.12.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "palavra",
        "antwort": "Angeber",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "vedalaş",
        "antwort": "Lebewohl",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Anlasildi",
        "antwort": "verstanden",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "13.2.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "selamlamak",
        "antwort": "begrüßen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "9.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "fındık",
        "antwort": "die Haselnuß",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "9.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "emek",
        "antwort": "Arbeit",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "14.1.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "wissen",
        "antwort": "bilmek",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "9.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "daha çalışkan",
        "antwort": "fleißiger",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "11.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "derhal",
        "antwort": "sofort",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "güle güle",
        "antwort": "(gehe) lachend- lachend",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "11.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yalan",
        "antwort": "die Lüge",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "14.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "güzellik",
        "antwort": "Schönheit",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "14.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bunda",
        "antwort": "bei diesem/dieser",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "14.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "arı",
        "antwort": "Biene",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "14.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hırsız",
        "antwort": "Dieb",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "3.1.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "içeride",
        "antwort": "drinnen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "14.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "-i anlatmak",
        "antwort": "erklären",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "14.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kazanmak",
        "antwort": "gewinnen- verdienen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "14.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "birlikte",
        "antwort": "zusammen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "14.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ne...ne",
        "antwort": "weder noch",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "14.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sırtüstü",
        "antwort": "auf den Rücken",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "21.1.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "gök",
        "antwort": "der Himmel",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "16.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "karşılamak",
        "antwort": "empfangen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "17.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "konmak",
        "antwort": "sich setzen",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "22.1.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sair",
        "antwort": "Dichter",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "6.1.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Kitap masada",
        "antwort": "Buch auf dem Tisch",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "17.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kaydolmak",
        "antwort": "anmelden",
        "phase": "5",
        "naechsteabfrage": "21.4.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "iyileşmek",
        "antwort": "sich verbessern",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "22.1.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çare",
        "antwort": "Mittel",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "6.1.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "saat kaçta ...?",
        "antwort": "um wie viel Uhr?",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "17.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "biri/birisi",
        "antwort": "jemand/irgendjemand",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "21.2.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "herkes",
        "antwort": "jeder",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "22.1.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "grubun",
        "antwort": "deine Gruppe",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "17.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "onun için",
        "antwort": "deswegen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "17.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Sen yorgun değil misin?",
        "antwort": "Bist du nicht müde?",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "17.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "va yarın yeni bir gün başlar",
        "antwort": "morgen ist auch noch ein Tag",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "22.1.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şişirmek",
        "antwort": "anschwellen",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "6.1.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sürmek",
        "antwort": "die steuern",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "6.1.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şiddet",
        "antwort": "die Heftigkeit",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "6.1.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "eğlence için",
        "antwort": "zum Spaß",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "17.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "göstermek",
        "antwort": "zeigen (jdm.)",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "17.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yara",
        "antwort": "Verletzung",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "6.1.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "deme",
        "antwort": "sag nicht",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "17.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sımsıkı",
        "antwort": "hammerhart- bombenfest",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "6.1.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "söndürmek",
        "antwort": "ausschalten- löschen",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "6.1.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "uzun",
        "antwort": "lang",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "17.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Güzel- tek kişilik bir oda arıyorum",
        "antwort": "Ich suche ein schönes Einzelzimmer",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "24.2.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ıslanmak",
        "antwort": "nass- durchnässt werden",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "25.1.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "onunla",
        "antwort": "mit ihm",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "20.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bomboş",
        "antwort": "komplett lehr",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "20.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "öğleden sonra",
        "antwort": "der Nachmittag",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "20.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "üşümek",
        "antwort": "frieren",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "26.1.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bir yıl önce",
        "antwort": "vor einem Jahr",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "acil durum",
        "antwort": "Notfall",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sokmak",
        "antwort": "hineinstecken",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bir şey",
        "antwort": "nichts",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "geceleri",
        "antwort": "nachts",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "otuz üç",
        "antwort": "dreidreißig",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Bana lüften yardım eder misin",
        "antwort": "Kannst du mir mal bitte helfen?",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "genÇ (genci)",
        "antwort": "der junge Mann- jung",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "-e/a anlatmak",
        "antwort": "erklären",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "29.2.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kör",
        "antwort": "blind",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "27.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Birisi içecek ısmarladı mı",
        "antwort": "Hat jemand Getränke bestellt?",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "1.2.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kız kardeş",
        "antwort": "Schwester",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "27.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "görüşmek",
        "antwort": "sich sehen- verhandeln",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "27.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "red",
        "antwort": "die Zurückweisung",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "1.2.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Onlarin gazetesi var",
        "antwort": "Das ist ihre Zeitung (Plural)",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "27.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "pasaklı",
        "antwort": "ungepflegt",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "14.3.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "rastlamak -e",
        "antwort": "jem. zufällig treffen",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "13.2.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "resim",
        "antwort": "das Bild",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.1.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bitirmek",
        "antwort": "beenden",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "10.1.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Saat üçü yirmibeş geçiyor",
        "antwort": "Es ist 25 nach 3",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "10.1.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kirli",
        "antwort": "schmutzig",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "10.1.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "eşek",
        "antwort": "der Esel",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "10.1.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yurdum",
        "antwort": "meine Heimat",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "30.1.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kelim",
        "antwort": "Wort",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "15.2.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "otuz",
        "antwort": "30",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "10.1.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çocukça",
        "antwort": "kindisch",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "17.1.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Çabuk doktoru arayın",
        "antwort": "Rufen Sie schnell einen Arzt",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "17.1.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "takmak",
        "antwort": "hängen, anhaken",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "23.2.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "erkek yeğen",
        "antwort": "Neffe",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "24.3.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yalancı",
        "antwort": "der Lügner",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "18.1.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "-e/-i... göstermek",
        "antwort": "zeigen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "18.1.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "zapzayıf",
        "antwort": "spindeldürr",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "7.2.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kuş",
        "antwort": "der Vogel",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "18.1.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şekilde",
        "antwort": "auf diesem Wege",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "18.1.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ayna",
        "antwort": "Spiegel",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "müşteri",
        "antwort": "Kunde",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.3.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Biz öğretmeniz",
        "antwort": "Wir sind Lehrer",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.3.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "teyze",
        "antwort": "Tante",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.3.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tarih",
        "antwort": "die Geschichte (Historie)",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.3.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bozuk para",
        "antwort": "das Kleingeld",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.3.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "inanmak",
        "antwort": "glauben",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.3.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "pembe",
        "antwort": "rosa",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.3.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hakkıinda",
        "antwort": "bezüglich- betreffend",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.3.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kiminle",
        "antwort": "mit wem?",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.3.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "aÇ",
        "antwort": "hungrig",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.3.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tabak",
        "antwort": "Teller",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.3.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "pazar günleri",
        "antwort": "sonntags",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.3.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "birkaç",
        "antwort": "ein paar",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.3.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Bana bulaştırma!",
        "antwort": "Steck mich nicht an",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "16.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bu eve doğru",
        "antwort": "in Richtung auf dieses Haus",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.3.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Cebim iyice delik.",
        "antwort": "Ich bin pleite.",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "16.4.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "korkarak",
        "antwort": "ängstlich (adv)",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.3.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sabır",
        "antwort": "Geduld",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.3.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dikmek üzere",
        "antwort": "kurz vor dem Nähen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dalmak",
        "antwort": "stürzen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "usta",
        "antwort": "Experte",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "uymak",
        "antwort": "passen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "uykuya daldım",
        "antwort": "Ich schlief ein",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ekin",
        "antwort": "Ernte",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "takip",
        "antwort": "nachverfolgen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kurumuş",
        "antwort": "getrocknet",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "teker",
        "antwort": "Rad",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "satmadan",
        "antwort": "ohne zu verkaufen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hasır",
        "antwort": "Korbgeflecht",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "aşıyamak",
        "antwort": "einzuflößen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "uyarmak",
        "antwort": "warnen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "biçim",
        "antwort": "Format",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tuşlar",
        "antwort": "Schlüssel",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "mırıldanmak",
        "antwort": "summen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tartışmak",
        "antwort": "streiten",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hayret verici",
        "antwort": "toll",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "samim",
        "antwort": "aufrichtig",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "açıkçası",
        "antwort": "ehrlich gesagt",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sesimizi duyurmaya",
        "antwort": "um unseren Stimmen Gehör zu verschaffen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sakınmak",
        "antwort": "vermeiden",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sakınırım",
        "antwort": "ich vermeide",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "itiraf",
        "antwort": "Zulassung",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kararlılık",
        "antwort": "Stabilität",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "değin",
        "antwort": "bis",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tükümek",
        "antwort": "spucken",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çiz",
        "antwort": "ziehen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bal dök yala",
        "antwort": "Gießen Sie Honig ein und lecken Sie ihn ab",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "nazar boncuk",
        "antwort": "Perle des bösen Blicks",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kurmak",
        "antwort": "erschaffen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çubuk",
        "antwort": "Stange",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "pılıç",
        "antwort": "Küken",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sunmak",
        "antwort": "zart",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "oluşturmak",
        "antwort": "erschaffen",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yarın",
        "antwort": "morgen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.4.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yamyaş",
        "antwort": "klatschnass",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "12.8.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Saat ikiyi yirmi geçiyor",
        "antwort": "Es ist 20 nach 2",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.4.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "oturma odası",
        "antwort": "das Wohnzimmer",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.4.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yemek odası",
        "antwort": "Esszimmer",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.4.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tarafından",
        "antwort": "seitens",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "muhtar",
        "antwort": "der Bürgermeister",
        "phase": "5",
        "naechsteabfrage": "15.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hormus",
        "antwort": "Rüssel",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "evimin önünde",
        "antwort": "vor meinem Haus",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "4.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ilk defa",
        "antwort": "erstes mal",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "4.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "-ile karşılaşmak",
        "antwort": "sich begegnen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "4.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kısım",
        "antwort": "der Teil",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "en genç",
        "antwort": "am jüngsten",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "4.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bit pazarı",
        "antwort": "der Flohmarkt",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "4.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "atölye",
        "antwort": "Atelier",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "4.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Burun",
        "antwort": "Nase",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "4.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "vedalaşma",
        "antwort": "Lebewohl",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "23.6.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Kesin",
        "antwort": "bestimmt",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "4.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "havuç",
        "antwort": "Karotte",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "4.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "muayene",
        "antwort": "die Untersuchung",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "9.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tane",
        "antwort": "das Stück",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "4.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yağmur yağıyor",
        "antwort": "es regnet",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "4.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kar yağmak",
        "antwort": "schneien",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "4.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yazar",
        "antwort": "Schriftsteller",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "4.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bir şekilde",
        "antwort": "irgendwie",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "4.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Malesef",
        "antwort": "Leider",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "4.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ülkü",
        "antwort": "ideal",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hazırlamak",
        "antwort": "vorbereiten",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "5.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tıkmak",
        "antwort": "stopfen",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ağız",
        "antwort": "Mund",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "5.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "durak",
        "antwort": "die Haltestelle",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "5.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "umursamak",
        "antwort": "sich kümmern, pflegen",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "terlik",
        "antwort": "Hausschuhe",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "10.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "okşamak",
        "antwort": "streicheln",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "edinmek",
        "antwort": "bekommen, erhalten",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yönetim",
        "antwort": "Management",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "serbest",
        "antwort": "frei, ungeniert",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çalık",
        "antwort": "verrückt",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "5.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dolaşmak",
        "antwort": "spazieren gehen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "6.5.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "başboş",
        "antwort": "streunen",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "O gün bu gündür",
        "antwort": "seıt dıesem Tag",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "parmaklık",
        "antwort": "Zaun, Gitter",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dar",
        "antwort": "eng",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tok",
        "antwort": "satt",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "5.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yesretmek (seyred-)",
        "antwort": "zuschauen",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "11.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kabul etmek",
        "antwort": "akzeptieren- annehmen",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "11.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "davranış",
        "antwort": "Verhalten",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "11.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dakika",
        "antwort": "Minute",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "7.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "korkunç",
        "antwort": "schrecklich",
        "phase": "5",
        "naechsteabfrage": "10.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çırçıplak",
        "antwort": "splitterfasernackt",
        "phase": "5",
        "naechsteabfrage": "10.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Kabuk",
        "antwort": "Rinde- Schale",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "26.6.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yatmak",
        "antwort": "schlafen gehen",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "11.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ağa",
        "antwort": "der Agha- derHerr",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "7.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "oynamak",
        "antwort": "spielen (tanzen)",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "7.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "fırçalamak",
        "antwort": "bürsten",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "7.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Burası hoşuna",
        "antwort": "Gefällt es dir hier?",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "abla",
        "antwort": "die ältere Schwester",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tıraş",
        "antwort": "die Rasur",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Ben çift yataklı bir oda ayırtmak istiyorum",
        "antwort": "Ich möchte gern ein Doppelzimmer reservieren",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Gerçekleri",
        "antwort": "Fakten",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "diz",
        "antwort": "Knie",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "27.6.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "günlerce",
        "antwort": "tagelang",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "13.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "köy",
        "antwort": "Dorf",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Örneğin",
        "antwort": "zum Beispiel",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "titiz",
        "antwort": "pingelig",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "27.6.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Bulaşıcı",
        "antwort": "ansteckend, infektiös",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yaymak",
        "antwort": "ausbreiten, strahlen",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "etkilemek",
        "antwort": "beeinflussen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "4.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bütün",
        "antwort": "alle, ganz",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "zaten",
        "antwort": "bereits",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.4.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "korna",
        "antwort": "Hupe",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Bunun anlamı ne?",
        "antwort": "Was bedeutet das?",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "koşmak",
        "antwort": "laufen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "büyütmek",
        "antwort": "vergrößern",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "indirmek",
        "antwort": "herunterladen",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yakışıklı",
        "antwort": "gutaussehend",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "15.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yalnız",
        "antwort": "allein",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "10.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Gözlerin mavi mi?",
        "antwort": "Sind deine Augen blau?",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "10.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "savaş",
        "antwort": "Krieg",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "10.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "vakit--kti",
        "antwort": "die Zeit",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "10.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Buyrun lütfen",
        "antwort": "Bitteschön",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "10.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "fakire",
        "antwort": "Bettler/Armer",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "10.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yanak",
        "antwort": "Wange",
        "phase": "5",
        "naechsteabfrage": "13.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "İşaret Dillerini",
        "antwort": "Zeichensprache",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kalın",
        "antwort": "dick",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "15.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "konsolosluk",
        "antwort": "das Konsulat",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "11.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çarçabuk",
        "antwort": "blitzschnell",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "16.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "göndermek",
        "antwort": "senden",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "11.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "alaka",
        "antwort": "Relevanz",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "30.6.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "binmek",
        "antwort": "aufsteigen- einsteigen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "11.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şeker yerine tuz",
        "antwort": "Salz anstelle von Zucker",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "11.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "emir",
        "antwort": "der Befehl",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "11.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Başkent",
        "antwort": "Hauptstadt",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "11.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yıldız",
        "antwort": "Stern",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "11.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "nıeyhane",
        "antwort": "die Kneipe",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "11.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türksich",
        "frage": "bakım",
        "antwort": "Pflege",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "11.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sadık",
        "antwort": "treu",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "30.6.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kışkanç",
        "antwort": "eifersüchtig",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "11.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "eski",
        "antwort": "alt (bejahrt)",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "11.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "geniş",
        "antwort": "geräumig",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "15.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Saat onikiyi beş geçiyor",
        "antwort": "Es ist 5 nach 12",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "11.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Bunu kim söyledi",
        "antwort": "Wer hat das gesagt",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "gemi",
        "antwort": "Schiff",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dişarı",
        "antwort": "nach draußen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "halının üstünde",
        "antwort": "auf deinem Teppich",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "vermek",
        "antwort": "geben",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "domuz",
        "antwort": "das Schwein",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "buna",
        "antwort": "diesem- dieser",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yakında",
        "antwort": "bald",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "krallık",
        "antwort": "Königreich",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "daha küçük",
        "antwort": "kleiner",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Sen bir eşeksin.",
        "antwort": "Du bist ein Esel.",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sirinli",
        "antwort": "nervös",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "1.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "eğlenmek ile",
        "antwort": "jemanden verspotten",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "16.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Çocuk yuvası",
        "antwort": "der Kindergarten",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "zevkli",
        "antwort": "macht Spaß",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Çok yaşa",
        "antwort": "Gesundheit!",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yani",
        "antwort": "nämlich",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bitmek",
        "antwort": "ausgehen- zu Ende gehen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Yılan",
        "antwort": "Schlange",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "işten sonra",
        "antwort": "nach der Arbeit",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "soy",
        "antwort": "die Sippe- die Familie",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "17.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Galiba",
        "antwort": "wahrscheinlich",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "17.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bak bakalım",
        "antwort": "schau mal",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "17.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kabuklar",
        "antwort": "Muscheln",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "6.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "herkese",
        "antwort": "für alle",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "17.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "derin",
        "antwort": "tief",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "17.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "üvey baba",
        "antwort": "Stiefvater",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "21.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tereyağ",
        "antwort": "Butter",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "17.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kutu",
        "antwort": "die Schachtel",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "17.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Millettan önce (M.Ö.)",
        "antwort": "vor Christus",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "21.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tıraşsa bunu",
        "antwort": "die Rasierseife",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "6.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "nihayet",
        "antwort": "endlich",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "17.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "atık",
        "antwort": "Müll",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hissetmek",
        "antwort": "fühlen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "18.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ancak",
        "antwort": "nur- lediglich",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "18.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yetişmek",
        "antwort": "wachsen- erreichen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dinlenmek",
        "antwort": "ausruhen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "18.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yurt içi",
        "antwort": "Inland",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "18.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "göl",
        "antwort": "der See",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "18.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kenara",
        "antwort": "beiseite",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "18.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "topuk",
        "antwort": "Ferse",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "7.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ile evlenmek",
        "antwort": "jemanden heiraten",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "18.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "nergis",
        "antwort": "Narzisse",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "7.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "vatan",
        "antwort": "das Vaterland",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "20.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tabiki",
        "antwort": "natürlich",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "20.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "cumhuriyetÇi",
        "antwort": "der Republikaner",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "20.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "devam etmek",
        "antwort": "fortfahren",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "20.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yağmurlar",
        "antwort": "Regenmassen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "20.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "özel",
        "antwort": "besonders",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "20.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kendim",
        "antwort": "ich selbst",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "20.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kirmizi",
        "antwort": "Rot",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "20.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "O koşuyor",
        "antwort": "Er/sie läuft",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "20.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ne yazık ki",
        "antwort": "wie schade",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "20.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dışarıda",
        "antwort": "draußen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "20.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "en hızlı",
        "antwort": "am schnellsten",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "20.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kokmak",
        "antwort": "riechen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "20.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Öğrenmenin yaşı yok.",
        "antwort": "Zum Lernen ist man nie zu alt",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "20.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "aslinda",
        "antwort": "Eigentlich",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "9.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kaşık",
        "antwort": "Löffel",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hakkinda",
        "antwort": "bezüglich, um",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kusur",
        "antwort": "der Verstoß",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "10.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hizmet",
        "antwort": "Service",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "siyaset",
        "antwort": "Politik",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "suç",
        "antwort": "Verbrechen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "26.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bebek bakıcılığı",
        "antwort": "Babysitting",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "31.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çölde",
        "antwort": "in der Wüste",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "26.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yarı",
        "antwort": "die Hälfte",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "26.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Öne Çıkanlar",
        "antwort": "Höhepunkte",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çılgın",
        "antwort": "verrückt",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "30.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Hayat şartları",
        "antwort": "Lebensbedingungen",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "31.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "uğur",
        "antwort": "das Glück",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "15.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sürücü",
        "antwort": "(Auto-)fahrer",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "26.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Vefalı",
        "antwort": "treu",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "vakit",
        "antwort": "die Zeit",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "26.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "teşkilatı",
        "antwort": "Organisation",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dislerimi fırçalamak",
        "antwort": "meine Zähne putzen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "26.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "deterjan",
        "antwort": "Reinigungsmittel",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "31.10.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yüzyıl",
        "antwort": "Jahrhundert",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "akşama kadar...",
        "antwort": "Bis Abends...",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "26.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bilgi",
        "antwort": "das Wissen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "1.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "anlamak",
        "antwort": "verstehen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "1.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "komşu",
        "antwort": "der Nachbar",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "1.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "derinlik",
        "antwort": "Tiefe",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "1.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "karlar",
        "antwort": "Schneemassen (Plural Schnee)",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "1.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "söylesene",
        "antwort": "sag schon",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "1.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "a kadar",
        "antwort": "bis",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "1.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ödev",
        "antwort": "die Aufgabe",
        "phase": "5",
        "naechsteabfrage": "3.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Sessizlik olduğunda en hızlı öğreniyorum",
        "antwort": "Ich lerne am schnellsten- wenn es ganz ruhig ist",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "1.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "niye?",
        "antwort": "weshalb?",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "1.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kelebek",
        "antwort": "Schmetterling",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "1.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "içeri",
        "antwort": "hinein",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "1.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "suyun",
        "antwort": "dein Wasser",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "1.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "mısır",
        "antwort": "Mais",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "5.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "af",
        "antwort": "die Verzeihung",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "1.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kaçmak",
        "antwort": "fliehen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "1.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yürt dişi",
        "antwort": "Ausland",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "1.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ağlamak",
        "antwort": "weinen",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "20.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Yanıma gel!",
        "antwort": "Komm zu mir!",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "1.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dişarıda",
        "antwort": "draußen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "1.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "banka",
        "antwort": "die Bank",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "1.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "olarak",
        "antwort": "als",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "2.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "karşı",
        "antwort": "gegen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "2.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bulmak",
        "antwort": "finden",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "2.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "almak",
        "antwort": "nehmen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "2.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hiç",
        "antwort": "je",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "2.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "elli",
        "antwort": "fünfzig",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "2.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yaklaşık",
        "antwort": "etwa, ungefähr",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "2.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "saç",
        "antwort": "das Haar",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "2.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "mutsuz",
        "antwort": "unglücklich",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "2.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "saat ...",
        "antwort": "es ist ... Uhr.",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "2.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "korkmak",
        "antwort": "sich fürchten",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "2.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "-e/a üzülmek",
        "antwort": "bedauern- bertrauern",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "2.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "zevki",
        "antwort": "spannend- reizvoll",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "5.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dizi",
        "antwort": "Seifenoper",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "21.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "cımbız",
        "antwort": "Pinzette",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "2.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çiçek",
        "antwort": "Blume",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "2.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hemen",
        "antwort": "gleich",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "fakat",
        "antwort": "sondern, aber",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dedim",
        "antwort": "Ich sagte",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yurt",
        "antwort": "die Heimat",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "mümkün",
        "antwort": "möglich",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "27.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yeme",
        "antwort": "iss nicht",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tercüman",
        "antwort": "Übersetzer",
        "phase": "5",
        "naechsteabfrage": "14.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yaşamak",
        "antwort": "leben",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "12.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şahane",
        "antwort": "wunderbar",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "31.7.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "fena",
        "antwort": "schlecht",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sakal",
        "antwort": "Bart",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "7.4.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Eyvah",
        "antwort": "Oh je",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "20.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sıkmak",
        "antwort": "Pressen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ay",
        "antwort": "Mond",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "16.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "salı",
        "antwort": "der Dienstag",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "16.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kulübe",
        "antwort": "die Hütte",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "20.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Ayak",
        "antwort": "Fuß",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "16.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kurtak",
        "antwort": "Wolf",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "16.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tezgah",
        "antwort": "die Theke",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "16.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "din",
        "antwort": "die Religion",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "16.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "gelsene",
        "antwort": "komm doch",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "20.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sataşma",
        "antwort": "Verspottung",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "uyarı",
        "antwort": "Warnung",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "baş",
        "antwort": "der Kopf",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "17.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "aslan",
        "antwort": "Löwe",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "17.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sepet",
        "antwort": "Korb",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "5.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "utangaç",
        "antwort": "schüchtern",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "20.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "onuncu",
        "antwort": "zehnter",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "17.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "duygu",
        "antwort": "Gefühl- Verständnis",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "21.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kurban",
        "antwort": "das Opfer",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "20.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "okumak",
        "antwort": "studieren",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "17.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çatışma",
        "antwort": "Konflikt",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "orman",
        "antwort": "der Wald",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "18.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "baş- kafa",
        "antwort": "Kopf",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "18.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şuraya",
        "antwort": "dahin",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "20.11.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Saat onikiye beş var",
        "antwort": "Es ist 5 vor 12",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "6.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "düğün",
        "antwort": "Hochzeit",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "18.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "haklı olmak",
        "antwort": "recht haben",
        "phase": "5",
        "naechsteabfrage": "20.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "cumartesi",
        "antwort": "Samstag",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "18.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dişlerini fırçalamak",
        "antwort": "sich die Zähne putzen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "18.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ölçmek",
        "antwort": "messen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "-e ilk görüşte aşık olmak",
        "antwort": "Liebe auf den ersten Blick",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "7.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "buhar",
        "antwort": "Dampf",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "en yaşlı",
        "antwort": "am ältesten",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "29.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "aldatmak",
        "antwort": "täuschen- betrügen",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "17.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Kulağa hoş geliyor. Odayi tutmak istiyorum",
        "antwort": "Das hört sich gut an. Ich möchte das Zimmer buchen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "29.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "serin",
        "antwort": "kühl",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "2.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Eve hiç şeker kalmamış.",
        "antwort": "Es ist kein Zucker mehr da.",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "29.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Yetişkinler yemek pişirmiyor",
        "antwort": "Die Erwachsenen kochen kein Essen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "29.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "pencerenin yanında",
        "antwort": "neben dem Fenster",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "29.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Neden olmasin?",
        "antwort": "Warum nicht?",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "29.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "haziran",
        "antwort": "der Juni",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "batı",
        "antwort": "der Westen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "rağmen",
        "antwort": "trotz",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "mecbur",
        "antwort": "gezwungen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "mimar",
        "antwort": "Architekt/Bauleiter",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Beni soranlara \"Yok.\" de.",
        "antwort": "Wenn jemand nach mir fragt- sag ich bin nicht da.",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "müdür",
        "antwort": "der Direktor",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ilginÇ",
        "antwort": "interessant",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "başlamak",
        "antwort": "beginnen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tamirhane",
        "antwort": "die Reparaturwerkstatt.",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "veye/yoksa",
        "antwort": "oder",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bir bilsem",
        "antwort": "wenn ich wüßte",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "3.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Şaka",
        "antwort": "Spaß, Witz",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "3.8.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yoğurt (yoÄ�urdu)",
        "antwort": "Joghurt",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "3.8.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "onda",
        "antwort": "bei ihm/bei ihr/bei ihm",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "3.8.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "onlarla",
        "antwort": "mit ihnen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "3.8.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ödemek",
        "antwort": "bezahlen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "3.8.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "inek--ği",
        "antwort": "die Kuh",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "3.8.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sıkılgan",
        "antwort": "schüchtern- verlegen",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "27.8.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ray",
        "antwort": "die Schiene",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "12.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çağrı atmak",
        "antwort": "jdn. kurz anrufen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.8.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "öykü",
        "antwort": "Geschichte",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "12.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ada",
        "antwort": "die Insel",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.8.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "karışım",
        "antwort": "Mischung",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "12.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "pespembe",
        "antwort": "knallrosa",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.8.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "havuz",
        "antwort": "Schwimmbad",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "12.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sonuncu",
        "antwort": "letztens",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.8.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "diyar",
        "antwort": "Land",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "alacak",
        "antwort": "Guthaben",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "parça",
        "antwort": "Teil",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "2.9.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şaçma",
        "antwort": "Quatsch",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "21.9.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "birdenbire",
        "antwort": "plötzlich",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "2.9.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Ismin ne?",
        "antwort": "Wie heißt du?",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "2.9.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bir Çok",
        "antwort": "mehrere",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "2.9.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çiçeğiniz",
        "antwort": "eure Blume",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "2.9.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yaş",
        "antwort": "das Alter",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "2.9.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hava alanı",
        "antwort": "der Flugplatz",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "2.9.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çelik",
        "antwort": "Stahl",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şura",
        "antwort": "dieser Ort da",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "11.9.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dönüştürmek",
        "antwort": "verwandeln",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "saygi",
        "antwort": "Respekt",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "anlatmak",
        "antwort": "erklären",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "29.2.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kusmak",
        "antwort": "erbrechen",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "24.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yöne",
        "antwort": "Richtung",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "itiraf etmek",
        "antwort": "gestehen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "6.1.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "mahvolmak",
        "antwort": "zerstört werden",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "deli",
        "antwort": "verrückt",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "18.2.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "parlatmak",
        "antwort": "polieren",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "9.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şiir yazmak",
        "antwort": "dichten",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "25.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sanal alem",
        "antwort": "virtuelle Welt",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "24.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şişirip",
        "antwort": "aufblasen",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "patlatmak",
        "antwort": "explodieren",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Neyin var",
        "antwort": "was hast du?",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.9.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "neden",
        "antwort": "woraus",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "25.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bayrak",
        "antwort": "Flagge",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.9.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Görüşürüz",
        "antwort": "Tschüss",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.9.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Sığar",
        "antwort": "passt",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kaş",
        "antwort": "Augenbraue",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "evli",
        "antwort": "verheiratet",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.9.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dost",
        "antwort": "der Freund",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.9.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kımıldak",
        "antwort": "bewegen",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "30.10.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tahta",
        "antwort": "Holz",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "11.10.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Tuhafiye",
        "antwort": "Kurzwaren",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "zavallı",
        "antwort": "arm, erbarmungswert",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "paranoyak",
        "antwort": "paranoid",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.10.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Ağrım var",
        "antwort": "Ich habe hier Schmerzen",
        "phase": "5",
        "naechsteabfrage": "23.2.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "karanlık",
        "antwort": "Dunkelheit",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "21.10.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "demin",
        "antwort": "vorhin",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "9.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ot",
        "antwort": "das Kraut",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "25.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "asılı",
        "antwort": "hängend",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Kurdele",
        "antwort": "Schleife",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sergilemek",
        "antwort": "ausstellen",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "uzaklara",
        "antwort": "fern, weit weg",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kuyumcu",
        "antwort": "Juwelier",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "inek",
        "antwort": "die Kuh",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "26.10.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "denemek",
        "antwort": "anprobieren",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sapsarı",
        "antwort": "knallgelb",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "27.10.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kahkaha",
        "antwort": "Lachen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "27.10.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sarı",
        "antwort": "gelb",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "27.10.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Şakacı seni",
        "antwort": "du Scherzkeks",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "27.10.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hor görmek",
        "antwort": "verachten",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bildirmek",
        "antwort": "berichten, mitteilen",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şunlar",
        "antwort": "diese da",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "2.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Hoş",
        "antwort": "Er ist nett",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "2.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "işÇi",
        "antwort": "der Arbeiter",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "2.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yakın",
        "antwort": "nah",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "2.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ev ödevleri",
        "antwort": "die Hausaufgaben",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "2.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "halk",
        "antwort": "das Volk",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "2.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "parlak",
        "antwort": "hell",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "2.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "O yürümüyor- koşuyor",
        "antwort": "Er geht nicht- er läuft",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "2.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şov",
        "antwort": "zeigen",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "21.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "iş yerine",
        "antwort": "Arbeitsplatz",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "6.1.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "perşembe",
        "antwort": "Donnerstag",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "2.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hız",
        "antwort": "die Geschwindigkeit",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "2.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "temmuz",
        "antwort": "Juli",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "2.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ses",
        "antwort": "die Stimme",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "2.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bir kaÇ",
        "antwort": "ein paar",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "2.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "saniye",
        "antwort": "Sekunde",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "2.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kas",
        "antwort": "Muskel",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "6.1.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dolma kalem",
        "antwort": "der Füllfederhalter",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "10.1.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "-e/a yaklaşmak",
        "antwort": "nähern",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "11.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "havaalanın",
        "antwort": "Flughafen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "6.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dönmek",
        "antwort": "zurückkehren",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "6.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "mercimek",
        "antwort": "Linse",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "25.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "eminim",
        "antwort": "ich bin mir sicher",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "izin almak",
        "antwort": "Urlaub/Erlaubnis nehmen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "6.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Ben ishalim",
        "antwort": "Ich habe Durchfall",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "6.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "geçenlerde",
        "antwort": "kürzlich",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "6.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hamile",
        "antwort": "schwanger",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "10.1.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "de...de",
        "antwort": "sowie",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "6.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dikkat",
        "antwort": "die Vorsicht",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "6.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "takı",
        "antwort": "Schmuck",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Bayıldım",
        "antwort": "ich liebe es",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "mücevher",
        "antwort": "Edelstein",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şemsiye",
        "antwort": "Schirm",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "oruç tutmak",
        "antwort": "fasten",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "27.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kayıp",
        "antwort": "der Verlust",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "13.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "uygun",
        "antwort": "passend",
        "phase": "5",
        "naechsteabfrage": "13.3.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "diğer",
        "antwort": "andere",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "istemsiz",
        "antwort": "widerwillig",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şekiller",
        "antwort": "Formen",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sabit",
        "antwort": "stabil, konstant",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "saksı",
        "antwort": "Vase",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yağ",
        "antwort": "Öl",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "9.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dik",
        "antwort": "aufrecht- steil",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "6.1.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ayıp oluyor.",
        "antwort": "Es ist schändlich.",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kontrolcu",
        "antwort": "der Kontrolleur",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "9.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sivri",
        "antwort": "spitz",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yaralı",
        "antwort": "verletzt",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "deri parça",
        "antwort": "Lederstück",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "10.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sıradan",
        "antwort": "normal, gewöhnlich",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "üstelik",
        "antwort": "Außerdem",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "daymış gibi",
        "antwort": "als ob, als wenn",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tıpkı",
        "antwort": "ebenso, genauso wie",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "beğendim",
        "antwort": "ich mag",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "aşağı",
        "antwort": "runter",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "14.1.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "terzi dükkanı",
        "antwort": "Schneider",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "10.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "-e/a hazırlanmak",
        "antwort": "sich vorbereiten",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "10.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hor",
        "antwort": "Verachtung",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "duraksama",
        "antwort": "Zögern",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kıldım",
        "antwort": "ich habe es geschafft",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ermeden",
        "antwort": "vor dem Ende",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ayak--ğı",
        "antwort": "der Fuß",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "10.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sebze",
        "antwort": "das Gemüse",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "10.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sıvı",
        "antwort": "flüssig",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kasım",
        "antwort": "November",
        "phase": "5",
        "naechsteabfrage": "16.3.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "keşke",
        "antwort": "wenn nur",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "16.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çeyrek",
        "antwort": "Viertel",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "11.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sızlanmak",
        "antwort": "jammern",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kasaba",
        "antwort": "Dorf",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hatam",
        "antwort": "mein Fehler",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "cesurca",
        "antwort": "tapfer",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ödül",
        "antwort": "Belohnung",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kuzu",
        "antwort": "Lamm",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dikmek",
        "antwort": "nähen",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "23.1.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "muhteşem",
        "antwort": "wunderbar",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "8.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sıhhatli",
        "antwort": "Gesundheit",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "8.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tertemiz",
        "antwort": "blitzsauber",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Çalışma bana zevk veriyor",
        "antwort": "Das Arbeiten macht mir Spaß",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Erkek çocuk araba kullanmıyor",
        "antwort": "Der Junge fährt kein Auto",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çıkarmak",
        "antwort": "ausziehen",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "8.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "zorba",
        "antwort": "gewalttätig",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "toplantı",
        "antwort": "Versammlung",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "24.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Dönsek",
        "antwort": "Lass uns zurück gehen",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "24.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türksich",
        "frage": "insaf",
        "antwort": "Gnade",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "8.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "o zamanlar",
        "antwort": "damals",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "olsun",
        "antwort": "es soll sein",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "haklı",
        "antwort": "recht haben",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "can",
        "antwort": "Seele",
        "phase": "5",
        "naechsteabfrage": "24.3.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "koydum - koymak",
        "antwort": "stellen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çıkar yol",
        "antwort": "Ausweg",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "23.1.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "acaba",
        "antwort": "etwa",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "buna rağmen",
        "antwort": "trotzdem",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kurbağa",
        "antwort": "Frosch",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kanıtlamak",
        "antwort": "beweisen",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Başım ağrıyor.",
        "antwort": "Ich habe Kopfschmerzen.",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "öksürük",
        "antwort": "Husten",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "27.1.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "problemleri çözmek",
        "antwort": "Problem lösen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ejderha",
        "antwort": "Drache",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bir saat kadar",
        "antwort": "ungefähr eine Stunde",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şubat",
        "antwort": "Februar",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "pehlivan",
        "antwort": "der Ringer",
        "phase": "5",
        "naechsteabfrage": "28.3.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "cözmek",
        "antwort": "lösen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dilek",
        "antwort": "Wunsch",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sade",
        "antwort": "einfach",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "borç",
        "antwort": "die Geldschuld",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kıskanmak",
        "antwort": "eifersüchtig sein auf",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "28.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hiç uğruna",
        "antwort": "umsonst",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "gülmek",
        "antwort": "lachen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kağıt",
        "antwort": "Papier",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "23.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "toplanmak",
        "antwort": "sich versammeln",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "27.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dindar",
        "antwort": "religiös",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "1.1.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "onur",
        "antwort": "Ehre",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "neyin",
        "antwort": "von was",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yarında",
        "antwort": "an der Seite von",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "fasıl",
        "antwort": "das Kapitel",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "17.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "birbirleri",
        "antwort": "each other",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kupkuru",
        "antwort": "staubtrocken",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "1.2.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Çünkü acelemiz var",
        "antwort": "Wir haben es eilig",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Çam",
        "antwort": "Kiefer Baum",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "17.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "göre",
        "antwort": "... according to",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Başım ağrıyor",
        "antwort": "Ich habe Kopfschmerzen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "saçma",
        "antwort": "Quatsch",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kıpkırmızı",
        "antwort": "knallrot",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tasarım",
        "antwort": "Design",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "17.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yönetmek",
        "antwort": "regieren",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "istekle",
        "antwort": "bereitwillig",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ters",
        "antwort": "Gegenteil",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yolcu",
        "antwort": "der Reisende",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "niye",
        "antwort": "weshalb",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "görmediler mi",
        "antwort": "haben sie nicht gesehen?",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "zafer",
        "antwort": "Sieg",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "17.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sırt",
        "antwort": "Rücken",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "mühendis",
        "antwort": "der Ingenieur",
        "phase": "5",
        "naechsteabfrage": "2.4.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tavuk",
        "antwort": "Huhn",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Alkış",
        "antwort": "Beifall",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bıyık",
        "antwort": "Schnurbart",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "boyamak",
        "antwort": "färben",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "harika",
        "antwort": "wunderbar",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "2.1.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "el Çantası",
        "antwort": "die Handtasche",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sevinmek",
        "antwort": "sich freuen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "gezinti",
        "antwort": "der Spaziergang",
        "phase": "5",
        "naechsteabfrage": "2.4.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şapka",
        "antwort": "Hut",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yanıma",
        "antwort": "neben mir",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "28.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ameliyat olmak",
        "antwort": "operiert werden",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "2.1.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "boşalmak",
        "antwort": "frei werden",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "1.2.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Allah kahretsin!",
        "antwort": "Mäge Gott dich zerstören!",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "2.1.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Uşak",
        "antwort": "Diener",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Taç",
        "antwort": "Krone",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "un",
        "antwort": "Mehl",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tıraş makinası",
        "antwort": "der Rasierapparat",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "macera",
        "antwort": "Abenteuer",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çap",
        "antwort": "Durchmesser",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Karar",
        "antwort": "Entscheidung",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "5.12.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Dinlemiyorsan boşuna konuşmayayım.",
        "antwort": "Ich red nicht wenn du mir nicht zuhörst.",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "8.2.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yatak odası",
        "antwort": "Schlafzimmer",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "5.12.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "fil",
        "antwort": "Antwort",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "24.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "trafik kazası",
        "antwort": "Verkehrsunfall",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "9.1.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bit",
        "antwort": "die Laus",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "5.12.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "cevizler",
        "antwort": "Nüsse",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "8.2.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kabalık",
        "antwort": "Frechheit",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "amacım",
        "antwort": "mein Ziel",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "8.2.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "nazar değmesin",
        "antwort": "Lass dich nicht vom bösen Blick berühren",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "24.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "gök gürlemesi",
        "antwort": "Donner",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "24.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sürek",
        "antwort": "Dauer",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sürekli",
        "antwort": "andauernd",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "alışkan",
        "antwort": "Gewohnheit",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tahmin",
        "antwort": "erraten",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "enstrüman çalmak",
        "antwort": "ein Instrument spielen",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "24.12.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "mensubu",
        "antwort": "Mitglied von",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "deprem",
        "antwort": "Erdbeeben",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "9.2.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bahsetmek",
        "antwort": "erwähnen",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "zorla",
        "antwort": "mit Gewalt",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "6.12.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "taklit",
        "antwort": "Nachahmung",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Harc",
        "antwort": "Streit",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Ne kaybettin",
        "antwort": "Was hast du verloren",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "15.12.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kısa",
        "antwort": "kurz",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bilge",
        "antwort": "weise, klug",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kıta",
        "antwort": "Kontinent",
        "phase": "5",
        "naechsteabfrage": "19.4.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "saygıdeğer",
        "antwort": "ehrwürdiger",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Cömert",
        "antwort": "großzügig",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "gönülsüz",
        "antwort": "ungern",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "19.1.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "canavar",
        "antwort": "Monster",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "emretmek",
        "antwort": "bestellen, befehlen",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kuvvetli",
        "antwort": "kräftig- stark",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "25.1.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "oyna",
        "antwort": "Spiegel",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "iptal etmek",
        "antwort": "absagen",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "6.11.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Diğer taraftan",
        "antwort": "auf der anderen Seite...",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "aniden",
        "antwort": "plötzlich",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "22.12.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "vedalaşmak",
        "antwort": "sich verabschieden",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kalıyormak",
        "antwort": "bleiben",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çapalamak",
        "antwort": "hacken, pflügen",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Düzelt",
        "antwort": "repariere es",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yıkmak",
        "antwort": "zerstören, ruinieren",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "konuk",
        "antwort": "Gast",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dilek--ği",
        "antwort": "der Wunsch",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "24.12.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kavurucu",
        "antwort": "sengend, brennend",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "12.1.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "capcanlı",
        "antwort": "quicklebendig",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.12.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "lavabo",
        "antwort": "Spüle/Waschbecken",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.12.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "önümde",
        "antwort": "vor mir",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.12.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sorun",
        "antwort": "das Problem",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.12.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sakın",
        "antwort": "unterlassen",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "28.2.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kaygısız",
        "antwort": "sorglos",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "13.1.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tüccar",
        "antwort": "der Kaufmann",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.12.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kaynana",
        "antwort": "die Schwiegermutter",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.12.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "perperişan",
        "antwort": "total verpeilt",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "13.1.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Her geçen gün...",
        "antwort": "Tag für Tag...",
        "phase": "5",
        "naechsteabfrage": "29.4.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bütün araba",
        "antwort": "alle Autos",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.12.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sekizinci",
        "antwort": "achter",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.12.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "meşgul",
        "antwort": "beschäftigt- besetzt",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "28.2.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tartmak",
        "antwort": "abwägen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "pazartesi",
        "antwort": "Montag",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.12.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hikaye",
        "antwort": "Geschichte",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.12.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Çamaşırhane",
        "antwort": "die Wäscherei",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.12.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kağıt (dı)",
        "antwort": "das Papier",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.12.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Kimse ısmarlamadı",
        "antwort": "Niemand hat bestellt",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "29.1.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "aşağıda",
        "antwort": "unten",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.12.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "söz",
        "antwort": "Versprechen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "25.12.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "denklik",
        "antwort": "gleichwertig",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "merdiven",
        "antwort": "Treppe",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "26.12.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dükkà¢n",
        "antwort": "der Laden",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "26.12.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sarılmak",
        "antwort": "umarmen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "26.12.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "utangaç--cı",
        "antwort": "schüchtern",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "30.1.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "mesele",
        "antwort": "Problem",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "30.1.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "beslenmek",
        "antwort": "ernähren",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "26.12.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "keyifli",
        "antwort": "fröhlich",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "26.12.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bazı",
        "antwort": "mancher",
        "phase": "5",
        "naechsteabfrage": "30.4.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hava durumu",
        "antwort": "der Wetterbericht",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "1.3.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Bilgisayar masada",
        "antwort": "Laptop auf dem Tisch",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "26.12.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Ateş düşürücü ilacınız var mı",
        "antwort": "Haben Sie etwas gegen Fieber",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "30.1.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "susturmak",
        "antwort": "zum Schweigen bringen",
        "phase": "5",
        "naechsteabfrage": "30.4.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dilemek",
        "antwort": "Wunsch",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "27.12.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kıpkısa",
        "antwort": "klitzeklein",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "2.3.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "toz",
        "antwort": "Staub",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "27.12.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Yarınki",
        "antwort": "Morgige",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "27.12.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ısrarla",
        "antwort": "beharrlich",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "vatandaş",
        "antwort": "der Mitbürger- der Landsmann",
        "phase": "5",
        "naechsteabfrage": "4.5.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "eşelemek",
        "antwort": "graben",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kürek",
        "antwort": "Schaufel",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "havlamak",
        "antwort": "bellen",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şekil",
        "antwort": "die Form",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "18.1.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "önde",
        "antwort": "vorne",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.12.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hoşunuza gitti mi?",
        "antwort": "Gefällt es Ihnen hier?",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.12.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "akmak",
        "antwort": "fließen",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "5.3.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sayesinde",
        "antwort": "dank",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "biri",
        "antwort": "Niemand",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.12.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ütü",
        "antwort": "das Bügeleisen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.12.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hapşırmak",
        "antwort": "niesen",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "5.3.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sağlamak",
        "antwort": "besorgen",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yusyuvarlak",
        "antwort": "kreisrund",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "30.12.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bekçi",
        "antwort": "Wächter",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "telaş",
        "antwort": "Aufregung, Sorgen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "11.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hatta",
        "antwort": "eben, sogar",
        "phase": "5",
        "naechsteabfrage": "4.5.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "üstünde",
        "antwort": "über",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "3.2.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "saklamak",
        "antwort": "verstecken",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bilerek",
        "antwort": "mit Absicht",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "niçin?",
        "antwort": "weswegen?",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "7.1.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "davranmak",
        "antwort": "sich benehmen",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "11.2.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sahip",
        "antwort": "Besitzer",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Buna benzeyen...",
        "antwort": "diesen ähnelnden...",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "13.3.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "etrafında",
        "antwort": "um",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bilinçaltı",
        "antwort": "Unterbewusstsein",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.5.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Öbür gün",
        "antwort": "Übermorgen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "7.1.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Istanbulun güzelliği meşhur",
        "antwort": "Istanbul ist für seine Schönheit bekannt",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "7.1.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "aç gözlü",
        "antwort": "gierig",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yazık",
        "antwort": "schade",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "7.1.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "görüşmek ile",
        "antwort": "sich treffen- besprechen- verhandeln",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "11.2.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bulaşık",
        "antwort": "Abwaschen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "7.1.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yorulmuş",
        "antwort": "müde",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ıslak",
        "antwort": "nass",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "7.1.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "cana yakın",
        "antwort": "freundlich",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şaşkın",
        "antwort": "erstaunt",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "vurt",
        "antwort": "die Heimat",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "7.1.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kastın",
        "antwort": "wenn du meinst...",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "cahilim",
        "antwort": "unwissend",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ter",
        "antwort": "Schweiß",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Halbuki",
        "antwort": "wohingegen",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "büyücü",
        "antwort": "Zauberer",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sihir",
        "antwort": "Magie",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "gurur duymak",
        "antwort": "stolz sein (auf)",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "11.2.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "barışmak",
        "antwort": "sich vertragen",
        "phase": "5",
        "naechsteabfrage": "12.5.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "öpülmek",
        "antwort": "geküsst werden",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.1.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "susmak",
        "antwort": "schweigen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.1.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "terlemek",
        "antwort": "schwitzen",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "27.1.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sanat",
        "antwort": "Kunst",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.1.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Sanmıyorum.",
        "antwort": "I don't think so.",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.1.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dindaş",
        "antwort": "der Glaubensbruder",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "12.2.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şehir merkezi",
        "antwort": "das Stadtzentrum",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.1.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Kanıt",
        "antwort": "Nachweise",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "29.5.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ince",
        "antwort": "dünn",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "27.1.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yapayalnız",
        "antwort": "mutterseelenallein",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.1.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hatıra",
        "antwort": "Souvenir",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.1.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Çizmel",
        "antwort": "Stiefel",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "erkek--ği",
        "antwort": "der Mann",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "10.1.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hoca",
        "antwort": "Lehrer",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "10.1.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "eğer",
        "antwort": "wenn- falls",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "10.1.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yan",
        "antwort": "die Seite",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "10.1.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "evvelki gün",
        "antwort": "Vorgestern",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "10.1.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Üvey",
        "antwort": "stief...",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "14.2.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ayrıca",
        "antwort": "außerdem, sowie",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "10.1.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şart",
        "antwort": "Zustand, Bedingung",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "16.3.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ertesi gün",
        "antwort": "am nächsten Tag",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "10.1.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Çalışmanın sonu yok",
        "antwort": "Das Arbeiten hat kein Ende",
        "phase": "5",
        "naechsteabfrage": "15.5.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hiçbir zaman",
        "antwort": "nie",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "10.1.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Nezle",
        "antwort": "Schnupfen",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "14.2.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "deniz ürünleri",
        "antwort": "Meeresfrüchte",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "14.2.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dizüstü bilgisayar",
        "antwort": "Laptop",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "10.1.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hayal",
        "antwort": "Traum, Gespenst",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "10.1.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "alem",
        "antwort": "Flagge",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "14.2.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kuru",
        "antwort": "getrocknet",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "10.1.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yolcu etmek",
        "antwort": "begleiten",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "14.2.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dosdoğru",
        "antwort": "genau richtig",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "10.1.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Değirmen",
        "antwort": "Mühle",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "doksan",
        "antwort": "neunzig",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.1.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "önceden",
        "antwort": "schon",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.1.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yöntem",
        "antwort": "Methode",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "7.2.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "eksik",
        "antwort": "unvollständig- fehlend",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "25.3.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "onlarda",
        "antwort": "bei ihnen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.1.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "miras",
        "antwort": "Erbe",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "aksine",
        "antwort": "Sondern",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "25.3.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "memleket",
        "antwort": "das Land",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "19.1.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tavşan",
        "antwort": "Kaninchen",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yaratık",
        "antwort": "kreatur",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "5.4.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "altına",
        "antwort": "unter",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yarak",
        "antwort": "Schwanz",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "horoz",
        "antwort": "Hahn",
        "phase": "0",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "gitar çalmak",
        "antwort": "Gitarre spielen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "31.1.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "para çekmek",
        "antwort": "Geld abheben",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "7.3.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "fikrin",
        "antwort": "deine Idee",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "31.1.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Hangisi?",
        "antwort": "welches davon?",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "31.1.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tutumlu",
        "antwort": "sparsam",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "7.3.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Üzülme!",
        "antwort": "Reg dich darüber nicht auf!",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "31.1.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "getirmek",
        "antwort": "mitbringen",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "7.3.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "değerlendirmek",
        "antwort": "bewerten",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "19.2.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çöl",
        "antwort": "Wüste",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "31.1.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "susamak",
        "antwort": "Durst haben",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "31.1.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ucuz",
        "antwort": "billig",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "7.3.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "gofret",
        "antwort": "Waffel",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "3.2.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "diş macunu",
        "antwort": "die Zahncreme",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "3.2.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tepsi",
        "antwort": "Tablett",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "10.3.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Hiçbir şey zamandan daha hızlı değil.",
        "antwort": "Nichts vergeht schneller als die Zeit.",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "9.4.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sunum",
        "antwort": "Präsentation",
        "phase": "",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "soymak",
        "antwort": "ausrauben",
        "phase": "",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "emret",
        "antwort": "Befehl",
        "phase": "",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "asil",
        "antwort": "edel",
        "phase": "",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "soylu",
        "antwort": "Edelmann",
        "phase": "",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sandık",
        "antwort": "die Kiste",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "3.2.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "nezaket",
        "antwort": "Freundlichkeit",
        "phase": "",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Ben blucin- süveter- tişört alıyorum",
        "antwort": "Ich kaufe Jeans- Pullover- T-Shirts.",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "10.3.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tam uydu",
        "antwort": "passt perfekt",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "10.3.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şüphe etmek",
        "antwort": "verdächtigen- zweifeln an",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "9.4.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ten",
        "antwort": "Haut",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "9.4.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dolu",
        "antwort": "gefüllt- voll- besetzt",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "22.2.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "iskambil",
        "antwort": "Kartenspiel",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "3.2.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sonraki",
        "antwort": "nachherig",
        "phase": "5",
        "naechsteabfrage": "8.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kamyon",
        "antwort": "der Lastkraftwagen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "3.2.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "topuklu ayakkabılar",
        "antwort": "Absatzschuh",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "9.4.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bir kadın ve kocası",
        "antwort": "Eine Frau und ihr Ehemann",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "3.2.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kişi",
        "antwort": "die Person",
        "phase": "5",
        "naechsteabfrage": "8.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "defa",
        "antwort": "das Mal",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "3.2.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "misafirlikte",
        "antwort": "zu Gast",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "3.2.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "iptal",
        "antwort": "stornieren",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "3.2.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yardım",
        "antwort": "die Hilfe",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "3.2.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Espri",
        "antwort": "Humor",
        "phase": "5",
        "naechsteabfrage": "8.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "adım",
        "antwort": "Schritt",
        "phase": "",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ilerletmek",
        "antwort": "weitermachen, voranbringen",
        "phase": "",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Çiftçi",
        "antwort": "Bauer",
        "phase": "",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sonuç",
        "antwort": "Auswirkung, Ergebnis",
        "phase": "",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "amca",
        "antwort": "Onkel",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.2.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tozlar",
        "antwort": "Staubmassen",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.2.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çizgi film",
        "antwort": "Zeichentrickfilm",
        "phase": "2",
        "naechsteabfrage": "27.2.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şato",
        "antwort": "Schloß, Burg",
        "phase": "",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Beni rahat bırakın",
        "antwort": "Lassen Sie mich in Ruhe",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "15.3.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yazın",
        "antwort": "im Sommer",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "8.2.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kırlangıç",
        "antwort": "Schwalbe",
        "phase": "",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tekne",
        "antwort": "Boot",
        "phase": "",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "lokma",
        "antwort": "Bissen",
        "phase": "",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "laf",
        "antwort": "Wort",
        "phase": "6",
        "naechsteabfrage": "14.2.2026"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "doyurmak",
        "antwort": "sättigen",
        "phase": "",
        "naechsteabfrage": ""
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tekerlek",
        "antwort": "Rad",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "6.1.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "alışkanlık",
        "antwort": "Gewohnheıt",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "3.4.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "daliş",
        "antwort": "tauchen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kasten",
        "antwort": "bewusst",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "muhtemelen",
        "antwort": "wahrscheinlich",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "cöp",
        "antwort": "müll",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kaldırmak",
        "antwort": "entfernen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "olmadan",
        "antwort": "ohne",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "nasılsa",
        "antwort": "irgendwie",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "21.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "mahsuru",
        "antwort": "ungünstig",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "22.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kurtuluş",
        "antwort": "Befreinung, Erlösung",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "22.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "epey",
        "antwort": "ganz",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "22.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ifade",
        "antwort": "die Aussage",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "22.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "feryat",
        "antwort": "wehklagen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "22.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "iade",
        "antwort": "erstattet, Rückkehr",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "22.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kiracı",
        "antwort": "Mieter",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "22.7.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "pahasına",
        "antwort": "zulasten von",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "4.8.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Yarar",
        "antwort": "Vorteil",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "4.8.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "emrin",
        "antwort": "bestellung",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "4.8.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yakışmak",
        "antwort": "geziemen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "4.8.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yaralanmak",
        "antwort": "zu verletzen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "4.8.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tohum",
        "antwort": "Samen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "9.8.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Lisede",
        "antwort": "High School",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "29.3.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "orta",
        "antwort": "Durchschnitt",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "29.3.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Paylaş",
        "antwort": "Teilen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "29.3.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "zihinsel",
        "antwort": "mental",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "5.4.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hemfikir",
        "antwort": "stimme zu",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "5.4.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "miadın",
        "antwort": "ablaufdatum",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "5.4.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "idrak",
        "antwort": "verständnis",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "5.4.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "zekâ",
        "antwort": "Intelligenz",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "5.4.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Yadigar",
        "antwort": "trophäen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "5.4.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "katil",
        "antwort": "Mörder",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "5.4.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "cankurtaran",
        "antwort": "Rettungsschwimmer",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "5.4.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yaslamak",
        "antwort": "anlehnen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "9.4.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "zarifçe",
        "antwort": "elegant",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "9.4.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "süzülmek",
        "antwort": "gleiten",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "9.4.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "denizanası",
        "antwort": "Qualle",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "9.4.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Sanki",
        "antwort": "Als ob",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "9.4.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "zehir",
        "antwort": "Gift",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "11.4.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kaldırırken",
        "antwort": "beim Heben",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "11.4.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kıvrı",
        "antwort": "kräuselung",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "11.4.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "taşırmak",
        "antwort": "tragen, austragen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "14.4.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "uzanmak",
        "antwort": "hinlegen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.4.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Alnın",
        "antwort": "Stirn",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.4.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ucunda",
        "antwort": "am Ende",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "17.4.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yüzgeç",
        "antwort": "Flosse",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "22.4.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ovuşturmak",
        "antwort": "reiben",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "1.5.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "silmek",
        "antwort": "wischen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "3.5.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ovmak",
        "antwort": "scheuern, reiben",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "3.5.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Mırıldanma",
        "antwort": "Summen, murmeln",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "3.5.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "karıncalanma",
        "antwort": "Kribbeln",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "6.5.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "uç",
        "antwort": "Ende, fliegen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "6.5.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bilim kurgu filmi",
        "antwort": "science-Fiction-Film",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "6.5.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sindirim",
        "antwort": "Verdauung",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "6.5.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "batırmak",
        "antwort": "untertauchen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "12.5.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "keman",
        "antwort": "Violine",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "12.5.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yenilgi",
        "antwort": "Niederlage",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "12.5.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yayılmak",
        "antwort": "verbreiten",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "19.5.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çarptırmak",
        "antwort": "schlagen, treffen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "19.5.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "gömmek",
        "antwort": "vergraben",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "19.5.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "neredeyse",
        "antwort": "fast, nahezu",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "19.5.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "halat",
        "antwort": "Seil",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "25.5.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çekiç",
        "antwort": "Hammer",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "25.5.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ölçüm",
        "antwort": "Messung",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "25.5.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "işaret",
        "antwort": "Zeichen, Markierung",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "25.5.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "resmen",
        "antwort": "offiziell, buchstäblich",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "25.5.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "defolup",
        "antwort": "hau ab",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "29.5.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "telaf",
        "antwort": "vergütung",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "29.5.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tam ısabet",
        "antwort": "exakter Treffer",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "29.5.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "asabi",
        "antwort": "nervös",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "29.5.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "zavalli",
        "antwort": "das arme Ding",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "29.5.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tanrı aşkına",
        "antwort": "um Gottes willen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "29.5.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ulu tanrım",
        "antwort": "großer Gott",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "29.5.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "delermek",
        "antwort": "durchbohren",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "7.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "küre",
        "antwort": "Kugel",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "7.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kahpe",
        "antwort": "verlogen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "7.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kuyu",
        "antwort": "Brunnen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "7.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sarmak",
        "antwort": "einwickeln",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "11.6.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "vahşice",
        "antwort": "brutal",
        "naechsteabfrage": "23.10.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sürü",
        "antwort": "herde",
        "naechsteabfrage": "11.10.2026",
        "phase": 6
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kalp atışı",
        "antwort": "herzschlag",
        "naechsteabfrage": "01.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yalamak",
        "antwort": "lecken",
        "naechsteabfrage": "01.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dökmek",
        "antwort": "gießen",
        "naechsteabfrage": "01.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "gönlü",
        "antwort": "herz",
        "naechsteabfrage": "01.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Kıskan",
        "antwort": "Eifersüchtig",
        "naechsteabfrage": "01.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Vasat",
        "antwort": "Mittelmäßig",
        "naechsteabfrage": "02.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "geveze",
        "antwort": "gesprächig",
        "naechsteabfrage": "03.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "leylak",
        "antwort": "Flieder, lila",
        "naechsteabfrage": "03.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dere",
        "antwort": "Bach",
        "naechsteabfrage": "03.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "edici",
        "antwort": "beeindruckend",
        "naechsteabfrage": "03.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "İnilti",
        "antwort": "Stöhnen",
        "naechsteabfrage": "03.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Başlangıç",
        "antwort": "Anfänger",
        "naechsteabfrage": "03.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çoğul",
        "antwort": "plural",
        "naechsteabfrage": "03.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "mezar",
        "antwort": "Grab",
        "naechsteabfrage": "03.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Fiili",
        "antwort": "Tatsächlich",
        "naechsteabfrage": "03.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yaratmak",
        "antwort": "erstellen",
        "naechsteabfrage": "04.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ilgilenmek",
        "antwort": "kümmern sich um",
        "naechsteabfrage": "04.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Çağlar",
        "antwort": "Alter, Epoche",
        "naechsteabfrage": "04.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tanık",
        "antwort": "Zeuge",
        "naechsteabfrage": "04.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "açgözlülük",
        "antwort": "gier",
        "naechsteabfrage": "04.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yapıştırmak",
        "antwort": "Paste, ankleben",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yakacak",
        "antwort": "Brennstoff",
        "naechsteabfrage": "06.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tür",
        "antwort": "Genre, Sorte",
        "naechsteabfrage": "09.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hilen",
        "antwort": "betrügerisch",
        "naechsteabfrage": "09.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "İddia",
        "antwort": "Forderung",
        "naechsteabfrage": "09.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yüzgeçler",
        "antwort": "Flossen",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.4.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yüksel",
        "antwort": "erheben",
        "naechsteabfrage": "09.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "zavallılar",
        "antwort": "verlierer, arme Menschen",
        "naechsteabfrage": "10.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "üstün",
        "antwort": "überlegen",
        "naechsteabfrage": "10.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sürüklemek",
        "antwort": "widerstand, mitreißen",
        "naechsteabfrage": "10.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "taşmak",
        "antwort": "überlauf",
        "naechsteabfrage": "10.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "oybirliğiyle",
        "antwort": "einstimmig",
        "naechsteabfrage": "10.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kül",
        "antwort": "Asche",
        "naechsteabfrage": "10.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yönetmek",
        "antwort": "führen, verwalten",
        "naechsteabfrage": "11.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yaramak",
        "antwort": "nützlich sein",
        "naechsteabfrage": "11.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "asi",
        "antwort": "Rebell",
        "naechsteabfrage": "11.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ulaşmak",
        "antwort": "erreichen",
        "naechsteabfrage": "11.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "donatmak",
        "antwort": "ausrüsten, ausstatten",
        "naechsteabfrage": "11.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Aşçı",
        "antwort": "Koch",
        "naechsteabfrage": "11.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "layık",
        "antwort": "würdig",
        "naechsteabfrage": "11.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "erzak",
        "antwort": "Bestimmungen",
        "naechsteabfrage": "11.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "soylu",
        "antwort": "adlig",
        "naechsteabfrage": "11.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "büyü",
        "antwort": "Magie",
        "naechsteabfrage": "11.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tahmin",
        "antwort": "vermuten, erraten",
        "naechsteabfrage": "12.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çürütmek",
        "antwort": "zerlegen, widerlegen",
        "naechsteabfrage": "12.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çıkıvermek",
        "antwort": "taucht auf",
        "naechsteabfrage": "12.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "danışman",
        "antwort": "Berater",
        "naechsteabfrage": "12.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "rütbe",
        "antwort": "Dienstgrad",
        "naechsteabfrage": "12.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "cesur",
        "antwort": "mutig",
        "naechsteabfrage": "12.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "huysuz",
        "antwort": "mürrisch, grantig",
        "naechsteabfrage": "12.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kaçınmak",
        "antwort": "Ausweichen, vermeiden",
        "naechsteabfrage": "12.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "işliyor",
        "antwort": "funktionsfähig",
        "naechsteabfrage": "12.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "zira",
        "antwort": "für",
        "naechsteabfrage": "12.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "üye",
        "antwort": "Mitglied",
        "naechsteabfrage": "13.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "rütbeli",
        "antwort": "rang",
        "naechsteabfrage": "13.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "arka arkaya",
        "antwort": "Rücken an Rücken",
        "naechsteabfrage": "13.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "devrik",
        "antwort": "umkippen",
        "naechsteabfrage": "13.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dev",
        "antwort": "riesig",
        "naechsteabfrage": "01.11.2026",
        "phase": 6
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sütun",
        "antwort": "Säule, Spalten",
        "naechsteabfrage": "13.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "değerini",
        "antwort": "value",
        "naechsteabfrage": "13.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ruh",
        "antwort": "Seele, Geist",
        "naechsteabfrage": "13.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yönetim",
        "antwort": "Direktion, Management",
        "naechsteabfrage": "13.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "uyum",
        "antwort": "Harmonie, Anpassung",
        "naechsteabfrage": "13.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "doldurmak",
        "antwort": "auffüllen",
        "naechsteabfrage": "15.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "uyku",
        "antwort": "Schlaf",
        "phase": "4",
        "naechsteabfrage": "23.1.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hayran",
        "antwort": "Fan",
        "naechsteabfrage": "22.11.2025",
        "phase": 2
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "endişe",
        "antwort": "Sorgen",
        "naechsteabfrage": "03.11.2026",
        "phase": 6
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dağıtmak",
        "antwort": "verteilen etw an jdn",
        "phase": "1",
        "naechsteabfrage": "15.5.2023"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "günah",
        "antwort": "Sünde",
        "naechsteabfrage": "05.11.2026",
        "phase": 6
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "asılmak",
        "antwort": "hängen",
        "naechsteabfrage": "04.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "peşindeyim",
        "antwort": "auf der Suche sein",
        "naechsteabfrage": "20.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çatlamak",
        "antwort": "riss, schlüpfen",
        "naechsteabfrage": "24.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kırılmak",
        "antwort": "brechen",
        "naechsteabfrage": "24.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "canlanmak",
        "antwort": "wiederbeleben",
        "naechsteabfrage": "24.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ısınma",
        "antwort": "heizung",
        "naechsteabfrage": "24.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kümes",
        "antwort": "geflügelstall",
        "naechsteabfrage": "24.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yansıma",
        "antwort": "Reflexion",
        "naechsteabfrage": "01.12.2025",
        "phase": 2
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "gagalamak",
        "antwort": "picken",
        "naechsteabfrage": "24.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "utanmak",
        "antwort": "sich schämen",
        "naechsteabfrage": "24.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "zincir",
        "antwort": "Kette",
        "naechsteabfrage": "25.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ısınmak",
        "antwort": "aufwärmen",
        "naechsteabfrage": "30.11.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tutulmak",
        "antwort": "halten",
        "phase": 1,
        "naechsteabfrage": "12.11.2025"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "taviz",
        "antwort": "Kompromiss",
        "naechsteabfrage": "02.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yetki",
        "antwort": "Autorität, Behöerd",
        "naechsteabfrage": "04.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "paylaşım",
        "antwort": "Weitergabe, Teilung",
        "naechsteabfrage": "04.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "anlaşma",
        "antwort": "Vereinbarung",
        "naechsteabfrage": "04.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "nazik",
        "antwort": "höflich, taktvoll",
        "naechsteabfrage": "22.11.2026",
        "phase": 6
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "uşak",
        "antwort": "Diener",
        "naechsteabfrage": "10.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hizmet",
        "antwort": "Dienst",
        "naechsteabfrage": "10.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "vazgeç",
        "antwort": "Abbrechen, aufgeben",
        "naechsteabfrage": "10.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Üretim",
        "antwort": "Produktion",
        "naechsteabfrage": "10.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Yaklaşık",
        "antwort": "ungefähr",
        "naechsteabfrage": "10.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "müttefik",
        "antwort": "Alliierte",
        "naechsteabfrage": "10.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yürümek",
        "antwort": "gehen",
        "naechsteabfrage": "10.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "zarar",
        "antwort": "Beschädigung",
        "naechsteabfrage": "10.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "uğramak",
        "antwort": "um vorbeizuschauen",
        "naechsteabfrage": "10.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "göbek",
        "antwort": "Nabel",
        "naechsteabfrage": "10.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dişi",
        "antwort": "Weiblich",
        "naechsteabfrage": "10.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bir seferde",
        "antwort": "auf einmal",
        "naechsteabfrage": "10.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "beslemek",
        "antwort": "füttern",
        "naechsteabfrage": "10.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "rastlamak",
        "antwort": "begegnen",
        "naechsteabfrage": "10.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "görür görmez",
        "antwort": "sobald Sie sehen,",
        "naechsteabfrage": "10.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Hortum",
        "antwort": "Schlauch",
        "naechsteabfrage": "10.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "buzluk",
        "antwort": "gefrierschrank",
        "naechsteabfrage": "10.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kafes",
        "antwort": "Käfig",
        "naechsteabfrage": "10.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kilitlemek",
        "antwort": "sperren",
        "naechsteabfrage": "10.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "nafile",
        "antwort": "vergebens",
        "naechsteabfrage": "10.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ekran",
        "antwort": "Bildschirm",
        "naechsteabfrage": "10.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çekiş",
        "antwort": "Zugkraft, Traktion",
        "naechsteabfrage": "10.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Bulaşıcı",
        "antwort": "Infektiös",
        "naechsteabfrage": "10.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yaymak",
        "antwort": "streuung",
        "naechsteabfrage": "10.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "salgınlar",
        "antwort": "Epidemien",
        "naechsteabfrage": "10.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "keşfetmek",
        "antwort": "entdecken",
        "naechsteabfrage": "10.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "doğal",
        "antwort": "natürlich",
        "naechsteabfrage": "10.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tehdit",
        "antwort": "Bedrohung",
        "naechsteabfrage": "10.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hüsrana uğramış",
        "antwort": "frustriert",
        "naechsteabfrage": "10.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bedava",
        "antwort": "kostenlos",
        "naechsteabfrage": "10.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Mücevher",
        "antwort": "Schmuck",
        "naechsteabfrage": "13.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Ipi",
        "antwort": "Seil",
        "naechsteabfrage": "13.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Cadı",
        "antwort": "Hexe",
        "naechsteabfrage": "13.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "uğraşmak",
        "antwort": "sich bemühen",
        "naechsteabfrage": "14.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "acaba",
        "antwort": "ich frage mich,",
        "naechsteabfrage": "14.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "uydurmak",
        "antwort": "erfinden, lügen",
        "naechsteabfrage": "14.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kulp",
        "antwort": "Griff",
        "naechsteabfrage": "14.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "gözetlemek",
        "antwort": "beobachten",
        "naechsteabfrage": "14.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "mücevverler",
        "antwort": "schmuck",
        "naechsteabfrage": "14.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "taşımak",
        "antwort": "tragen",
        "naechsteabfrage": "14.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sağlam",
        "antwort": "gesund, dauerhaft",
        "naechsteabfrage": "14.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bahsetmek",
        "antwort": "zu erwähnen",
        "naechsteabfrage": "14.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "müşteki",
        "antwort": "Geschädigter, Beschwerdeführer",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "zulüm",
        "antwort": "Unterdrückung",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Tıpkı",
        "antwort": "Genau wie",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "maddi",
        "antwort": "material",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "düzeltmek",
        "antwort": "verbessern",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yerine",
        "antwort": "stattdessen",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "arkamdan",
        "antwort": "hinter mir",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "cömert",
        "antwort": "Großzügigkeit",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ikramiye",
        "antwort": "Bonus",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "cüret",
        "antwort": "kühnheit",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hal",
        "antwort": "Situation",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "onur",
        "antwort": "Ehre",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "onur duyarım",
        "antwort": "würde geehrt werden",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Muhafız",
        "antwort": "Wächter",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "macera",
        "antwort": "Abenteuer",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "seçme",
        "antwort": "Wählen",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yüzleşmek",
        "antwort": "konfrontieren",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "paylaşmak",
        "antwort": "teilen",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "nişan",
        "antwort": "Verlobung",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "terk",
        "antwort": "verlassen",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Hayalet",
        "antwort": "Gespenst",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "götür",
        "antwort": "nehmen",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "umarım",
        "antwort": "hoffentlich",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "İyi bildin",
        "antwort": "gut geraten",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Değişim",
        "antwort": "Veränderung",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Değer",
        "antwort": "Wert",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "umrumda değil",
        "antwort": "ist mir egal",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yoksul",
        "antwort": "arm",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Bağış",
        "antwort": "Spende",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sadaka",
        "antwort": "Wohltätigkeit",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Sonuçta",
        "antwort": "Schließlich",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bakım",
        "antwort": "Wartung",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Asıl",
        "antwort": "Primär",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "istekli",
        "antwort": "bereit",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Ardından",
        "antwort": "dann",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şöminek",
        "antwort": "kamin",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hallet",
        "antwort": "get it done",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bacın",
        "antwort": "Schwester",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ikramik",
        "antwort": "Bonus",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ucu ucuna",
        "antwort": "gerade so",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bile",
        "antwort": "sogar",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "küçümseme",
        "antwort": "verachtung",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bencillik",
        "antwort": "egoismus",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yıpramak",
        "antwort": "verschleiß",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "umrun",
        "antwort": "Fürsorge",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "fazlasıyla",
        "antwort": "übermäßig",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "pişmanlık",
        "antwort": "Reue",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "veda",
        "antwort": "Verabschieden",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kapatmak",
        "antwort": "abschließen",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "aciz",
        "antwort": "unfähig",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ayarlar",
        "antwort": "Einstellungen",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "çatışma",
        "antwort": "Konflikt.",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ayrıca",
        "antwort": "zzgl., auch",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "uğraşmak",
        "antwort": "kämpfen",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ibaret",
        "antwort": "bestehend aus",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dergi",
        "antwort": "die Zeitschrift",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "arasinda",
        "antwort": "zwischen",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "siyasi",
        "antwort": "politisch",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "uğrunda",
        "antwort": "zum Wohle der",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "eylem",
        "antwort": "Aktion",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kastedilmek",
        "antwort": "gemeint sein",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "alıntı",
        "antwort": "Zitate",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "vazgeçmek",
        "antwort": "aufgeben",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "mürver",
        "antwort": "Holunder",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "talibi",
        "antwort": "Verehrer",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kulp",
        "antwort": "Griff",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "saçmalık",
        "antwort": "Unsinn",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "uydurmak",
        "antwort": "erfinden",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "gözetlemek",
        "antwort": "spion",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "değecek",
        "antwort": "wird sich lohnen",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "mükemmel",
        "antwort": "Ausgezeichnet",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "taşıdığım",
        "antwort": "ich trage",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sağlam",
        "antwort": "gesund",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bağışlarım",
        "antwort": "spenden",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "bahsetmek",
        "antwort": "zu erwähnen",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Tercih",
        "antwort": "Präferenz",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Koruma",
        "antwort": "Schutz",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "havale",
        "antwort": "Transfer",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yemin",
        "antwort": "eid",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şaheseri",
        "antwort": "meisterwerk",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tuzak",
        "antwort": "Rolle",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "gergin",
        "antwort": "nervös",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "düğme",
        "antwort": "Knopf",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kışkırtıyor",
        "antwort": "provozierend",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tepe",
        "antwort": "Hügel, Spitze",
        "naechsteabfrage": "19.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "şerefsiz",
        "antwort": "unehrenhaft",
        "naechsteabfrage": "20.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tüylerin diken",
        "antwort": "gänsehaut",
        "naechsteabfrage": "20.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ceza",
        "antwort": "Strafe",
        "naechsteabfrage": "20.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "saf",
        "antwort": "Rein",
        "naechsteabfrage": "20.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "küvoz",
        "antwort": "inkubator",
        "naechsteabfrage": "20.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "mükemmel",
        "antwort": "Ausgezeichnet",
        "naechsteabfrage": "20.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "muhtesem",
        "antwort": "herrlich",
        "naechsteabfrage": "20.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "müthis",
        "antwort": "genial",
        "naechsteabfrage": "20.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kubbe",
        "antwort": "Kuppel",
        "naechsteabfrage": "20.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "görev",
        "antwort": "die Aufgabe",
        "naechsteabfrage": "20.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kăşif",
        "antwort": "Entdecker",
        "naechsteabfrage": "20.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yırtılmaması",
        "antwort": "reißt nicht",
        "naechsteabfrage": "20.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ters",
        "antwort": "Umgekehrt",
        "naechsteabfrage": "20.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Ağız",
        "antwort": "Mund",
        "naechsteabfrage": "20.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Tarif",
        "antwort": "Angebot",
        "naechsteabfrage": "20.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "istifa",
        "antwort": "Rücktritt",
        "naechsteabfrage": "20.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "dahil",
        "antwort": "einschließlich",
        "naechsteabfrage": "20.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ana hususlar var",
        "antwort": "gibt es wichtige Überlegungen",
        "naechsteabfrage": "20.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "taraf",
        "antwort": "ganz genau",
        "naechsteabfrage": "20.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "geride",
        "antwort": "hinten",
        "naechsteabfrage": "25.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kent",
        "antwort": "Stadt",
        "naechsteabfrage": "01.01.2026",
        "phase": 2
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Tıpkı",
        "antwort": "Genau wie",
        "naechsteabfrage": "25.12.2025",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "önderlik",
        "antwort": "führung",
        "naechsteabfrage": "03.01.2026",
        "phase": 2
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kuğu",
        "antwort": "Schwäne",
        "naechsteabfrage": "03.01.2026",
        "phase": 2
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "sorumluluk",
        "antwort": "Verantwortung",
        "naechsteabfrage": "17.01.2026",
        "phase": 2
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "makale",
        "antwort": "Artikel",
        "naechsteabfrage": "10.01.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yanlarına",
        "antwort": "daneben",
        "naechsteabfrage": "10.01.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "arpa",
        "antwort": "Gerste",
        "naechsteabfrage": "10.01.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hükmetmek",
        "antwort": "herrschen",
        "naechsteabfrage": "10.01.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "varlık",
        "antwort": "Präsenz",
        "naechsteabfrage": "10.01.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "giyinmek",
        "antwort": "sich anziehen",
        "phase": "3",
        "naechsteabfrage": "15.2.2024"
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ambar",
        "antwort": "Lagerhaus",
        "naechsteabfrage": "10.01.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Beğendim",
        "antwort": "gefällt mir",
        "naechsteabfrage": "10.01.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kamu",
        "antwort": "Öffentlich",
        "naechsteabfrage": "10.01.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "onarım",
        "antwort": "Reparatur",
        "naechsteabfrage": "10.01.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "varmak",
        "antwort": "ankommen",
        "naechsteabfrage": "10.01.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "eğmek",
        "antwort": "biegung",
        "naechsteabfrage": "11.01.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "armağan",
        "antwort": "Geschenk",
        "naechsteabfrage": "11.01.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "atalar",
        "antwort": "Vorfahren",
        "naechsteabfrage": "11.01.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hükümdar",
        "antwort": "Herrscher",
        "naechsteabfrage": "11.01.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ittifak",
        "antwort": "allianz",
        "naechsteabfrage": "18.01.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ünlü ",
        "antwort": "berühmt",
        "naechsteabfrage": "18.01.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hapsetmek",
        "antwort": "gefängnis",
        "naechsteabfrage": "18.01.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Öz",
        "antwort": "selbst",
        "naechsteabfrage": "18.01.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Zeka",
        "antwort": "Intelligenz",
        "naechsteabfrage": "21.01.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ün",
        "antwort": "ruhm",
        "naechsteabfrage": "21.01.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "zihin",
        "antwort": "Geistig",
        "naechsteabfrage": "21.01.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "tahta",
        "antwort": "Holz, Brett",
        "naechsteabfrage": "21.01.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ölçü",
        "antwort": "Messung",
        "naechsteabfrage": "21.01.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kılıf",
        "antwort": "Dach, Hülle",
        "naechsteabfrage": "21.01.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "içgüdü",
        "antwort": "instinkt",
        "naechsteabfrage": "21.01.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "siyasetçi",
        "antwort": "politiker",
        "naechsteabfrage": "24.01.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "hainler",
        "antwort": "verräter",
        "naechsteabfrage": "24.01.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "suikast",
        "antwort": "Attentat",
        "naechsteabfrage": "24.01.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kalıntı",
        "antwort": "Relikt",
        "naechsteabfrage": "24.01.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "ziyafet",
        "antwort": "Bankett",
        "naechsteabfrage": "31.01.2026",
        "phase": 2
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "miras",
        "antwort": "Erbe",
        "naechsteabfrage": "24.01.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "mantık",
        "antwort": "Logik ",
        "naechsteabfrage": "24.01.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "malzemeler",
        "antwort": "Materialien",
        "naechsteabfrage": "24.01.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "cazip",
        "antwort": "Reiz",
        "naechsteabfrage": "26.01.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "cuma",
        "antwort": "Freitag",
        "naechsteabfrage": "26.01.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "olabilecek",
        "antwort": "möglich",
        "naechsteabfrage": "04.02.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yutmak",
        "antwort": "schlucken",
        "naechsteabfrage": "04.02.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Besleme",
        "antwort": "Fütterung",
        "naechsteabfrage": "04.02.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "yüzmek",
        "antwort": "Schwimmen",
        "naechsteabfrage": "06.02.2027",
        "phase": 6
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "okşamak",
        "antwort": "streicheln",
        "naechsteabfrage": "18.02.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kıkırdama",
        "antwort": "kichern",
        "naechsteabfrage": "25.02.2026",
        "phase": 2
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "özgür",
        "antwort": "frei",
        "naechsteabfrage": "18.02.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Göndermek",
        "antwort": "schicken",
        "naechsteabfrage": "18.02.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "fevri",
        "antwort": "impulsiv",
        "naechsteabfrage": "20.02.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "kaba",
        "antwort": "grob, rauh",
        "naechsteabfrage": "20.02.2026",
        "phase": 1
    },
    {
        "thema": "Türkisch",
        "frage": "Düzinelerce",
        "antwort": "Dutzende",
        "naechsteabfrage": "22.02.2026",
        "phase": 1
    }
]